<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ar">
    <title>مصـ( الخير )ـعب</title>
    <subtitle> رب الكيبورد و الماوس</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://mosab.co.uk/ar/atom.xml/"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2025-11-28T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://mosab.co.uk/ar/atom.xml/</id>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>عن البجاحة، والنَّطَاعة، وانحطاط النفس!</title>
        <published>2025-11-28T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2025-11-28T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/the-audacity-of-some/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/the-audacity-of-some/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/the-audacity-of-some/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;mosab.co.uk&#x2F;ar&#x2F;blog&#x2F;the-audacity-of-some&#x2F;the-arshole-post.jpg&quot; alt=&quot;بوست البيه&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;أي تشابه بين شخصيات هذا العمل وشخصيات على أرض الواقع هو محض صدفة لعينة جارت
علينا، ومن قبيل غدر الزمان بنا، ونوازل الدهر، وابتلاء الله لنا !&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;aspect-w-16 aspect-h-9&quot;&gt;
  &lt;iframe frameborder=&quot;0&quot;
    src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.youtube-nocookie.com&#x2F;embed&#x2F;QDhSgyPJFus?si=mXe6uLa_nD2WO8Bq&quot;
    title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot;
    allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen
    allowfullscreen&gt;&lt;&#x2F;iframe&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;الواحد يبقى قاعد في أمان الله، ويلاقي منشور على الانترنت على صفحة حد من أنطع
وأنذل خلق الله اللي عاشرهم في حياته. البيه كتب بوست ضحل زي دماغه، على خلفية
خرائية زي معرفته الهباب بيقول فيه:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;عندما تسترجع أحداث حياتك ستكتشف أن أكثر شخص أنت مدين له بالاعتذار هو نفسك&quot;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;mosab.co.uk&#x2F;ar&#x2F;blog&#x2F;the-audacity-of-some&#x2F;the-arshole-post.jpg&quot; alt=&quot;بوست البيه&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ايه؟! (بصوت شفيق)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ده أنا من ساعة ما وعيت على حقيقة ن -للأسف الشديد- ليّ قريب، هنسميه شوكت لدواعي
الدراما، وعلشان من ناحية مش قادر أشوف اسمه كتير، ومن ناحية تانية هو شوكت في حلق
الكوكب! من ساعتها وأنا ما شفتش منه حاجة واحدة بس عِدلة! أقسم بالله عصرت ذهني
مرات ومرات، ومفيش!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;الموسيقى التصويرية التي كان لازم تشتغل أول ما البوست بتاعه ده يفتح، هي ضحكات
رقيعة، مرتفعة، مستمرة، وعدد لا بأس به من الشخرات الإسكندراني! يا حبذا لو صاحبها
كذلك عدد كبير من البعابيص الطائرة في الهواء!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أحه يا شوكت! أنت مدين لنفسك باعتذار؟!  هَزُلَتْ والله! اعذرني عزيزي القارئ، بس
الفقرة اللي فاتت مهمة جدا، ومرة واحدة ما كانتش كفاية، محتاجين نكررها تاني!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;الموسيقى التصويرية التي كان لازم تشتغل أول ما البوست ده يفتح، هي ضحكات رقيعة،
مرتفعة، مستمرة، وعدد لا بأس به من الشخرات الإسكندراني! يا حبذا لو صاحبها كذلك عدد
كبير من البعابيص الطائرة في الهواء!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;عدد محدود جدا من الأشخاص اللي شاء حظي العثر أقابلهم في رحلتي اللي ينفع الواحد
يشاور عليهم لو حد سأل عن البجاحة، والنطاعة، والحقارة، ويبقى الواحد مطمئن ومتأكد
إن الناس هتفهم المعنى بدقة شديدة. عدد الناس دي ما يكملش عدد صوابع الإيد الواحدة!
وأنت يا شوكت على رأس هذه القائمة بلا منازع ولا جدال! بل، ده أنت الوحيد في هذه
القائمة اللي فيك كل الصفات، الباقيين فيهم صفتين أو تلاتة بالكتير! ده الشجر لو
عرفك هيستخسر فيك الأكسجين!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;طبعا رديت على المنشور، وحاولت أكون مؤدب، ومنصف، على قدر استطاعتي، فكتبت له:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;يا سلاااام!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;يعني أنت سِبْت كل الناس اللي أنت مدين لهم باعتذارات (مش اعتذار واحد) بجد، و جاي
&quot;تكتشف&quot; إنك عاوز تعتذر لنفسك؟!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;هو أنت امتى في يوم جيت على نفسك أو سبتها محرومة من حاجة أنت عاوزها؟ ولا فرق معاك
في أي مرة ايه الصح من الغلط، ولا مسئولياتك ايه، ولا حتى ايه حلال وحرام! قال مدين
بالاعتذار لنفسه قال!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كله هيتحل يوم القيامة، وكل حق اتهضم واعتذار واجب هيوصل لأصحابه إن شاء الله.&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;الكلام طبعا ما عجبوش، وكعادته لما يتهزأ، بيحاول يقلب الكلام هزار، ولكن أنا فضلت
ماسك الخط كما هو موضح بالشكل:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;mosab.co.uk&#x2F;ar&#x2F;blog&#x2F;the-audacity-of-some&#x2F;my-response.png&quot; alt=&quot;تعليقي، وردوده&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;اللي يعرفني يقدر بوضوح شديد يشوف قد ايه أنا ماسك لساني، وضابط أعصابي في الرد.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;الموضوع كبر، ودخل أشخاص آخرين، ما عنديش ناحيتهم أي مشاعر سلبية الحقيقة، ولا
آذوني قبل كده، يردوا ويدافعوا عن البيه! ردود من هذا النوع:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;mosab.co.uk&#x2F;ar&#x2F;blog&#x2F;the-audacity-of-some&#x2F;comment-1.png&quot; alt=&quot;التعليق الأول&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;mosab.co.uk&#x2F;ar&#x2F;blog&#x2F;the-audacity-of-some&#x2F;comment-2.png&quot; alt=&quot;التعليق الثاني&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ولإني زي ما قلت فوق، مفيش من ناحيتي مشاكل معاهم، أخفيت أسمائهم، وما رديتش عليهم،
واكتفيت بالتفاعل مع تعليقاتهم بالضحك وخلاص. لكن المضحك المبكي بجد في هذا
الموضوع، إن اللي داخلين يردوا دول لم يسلموا من أذاه لحظة واحدة من ساعة ما وعيت
على الدنيا.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;لفتة لطيفة هنا فيما يتعلق بالتعليق الثاني: التعليق منشور ردا على البوست الأصلي،
مش ردا على تعليقي. أظن إن صاحب أو صاحبة التعليق يقصد الرد عليّ، وإن دي زلة تقنية
بتحصل عادي. لكن، سيكون مضحكا جدا لو كان القصد من التعليق الرد على صاحب البوست،
بس كاتب أو كاتبة التعليق قرروا يمثلوا إنه رد موجه ليّ! :D&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h2 id=&quot;gyd-mn-fyd-lathr-l-atin-llmdhkwr&quot;&gt;غيض من فيض الآثار العَطِنة للمذكور&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;بس تمام، يا صاحب التعليق الأول، أنت فاكر إني بأتبلّى على المذكور؟! تعالى أحكيلك
فيض من غيض آثاره العفنة، وسيرته العطنة!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;1&quot;&gt;(١)&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;هل تعلم أن المذكور سرق عفش أمي الله يرحمها؟! لما شوكت اتجوز أول مرة، أبويا
-الله يرحمه- عرض عليه يقعد في شقتنا لأنه كان محتاس مش لاقي شقة، واحنا كنا مسافرين
بحكم شغل بابا. كنا بنسافر معظم السنة، ونرجع في أجازة الصيف.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قبل ما نرجع من السفر، أبويا بلّغه علشان يلحق يدبّر حاله، وكفاية برطعة الشهور دي
كلها، شوكت طبعا ساب لنا الشقة، بس ما سابش فيها عفش! جهاز أمي الله يرحمها شفطه،
ونقله لشقته الجديدة، وفضل معاه سنين طويلة بعدها (إن ما كانش لسة عنده حاجات
منه).&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;2&quot;&gt;(٢)&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;هل تعلم إن شوكت بعد وفاة أبونا كان عاوز يطردنا من شقة أبونا، ويقعدنا عند عمي
الكبير -الله يرحمه- ، ويقعد هو في شقتنا؟! في محاولته لتحقيق ده فضل يوقع بيننا
وبين عمي الكبير واحنا في بيت عمي الكبير، لدرجة إن عمي الكبير انفعل جدا، وضربني
على وشي بالقلم بسبب هذا الشخص؟&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;في وسط هذا اليوم المشهود شوكت قال كلام محفور في دماغي حتى هذه اللحظة من كتر ما
كان الكلام ده منحط، وحقير، وخسيس، ودنيئ. تخيّل عمّك بيقول لولاد أخوه بعد ما فقدوا
أبوهم (وقبلها بسنتين أمهم)، تخيل إنه بيقول لهم الآتي&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;دول أكلوا أكلات، عمري في حياتي ما أحلم آكلها!
دول لبسوا هدوم، عمري في حياتي ما أقدر ألبسها!
واتفسحوا فُسح مستحيل أعمل عُشرها!
عاوزين ايه تاني؟!&quot;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;متخيّل؟!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كان بيقول الكلام ده وهو بيقول لنا نسلمّه مفاتيح شقتنا، علشان &quot;محتاجين نقعد عند
عمي الكبير نتربّى&quot;، على ايه؟ والله ما عارف! ودي كانت أول مرة بعد وفاة أبويا الله
يرحمه أقول لحد كبير &quot;لا&quot; بصوت عالي من كتر بشاعة الموقف!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;3&quot;&gt;(٣)&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;هل تعلم إن بعد وفاة أبويا، لما كان البيه يحب يغيّر جو، ينزل من الفيّوم وييجي يقعد
عندنا في البيت اللي قاعد فيه أنا وإخواتي لوحدنا، قال ايه &quot;بيتطمن على ولاد أخوه&quot;.
في هذه الزيارات اللي جاي يتطمن علينا فيها، البيه كان ما بيصرفش ملّيم من جيبه!
كان بياخد من مصروف بيتنا أنا وإخواتي كل حاجة:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;فلوس المواصلات رايح جاي&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;فلوس أكله وشربه&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;فلوس سجايره&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;وطبعا كان بيضرب أي باقي عند الدفع علشان يكمل ورد النتانة اليومي!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;وصل بيه الفجر إنه كان بيبعتنا نشتري فاكهة &quot;للبيت&quot; بـ&quot;فلوسنا&quot;، ويقعد يطفحها
لوحده على الكنبة في صالة بيتنا وهو بيتفرج على التليفزيون في صالة بيتنا وسايبنا!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;أكرر:كان بيبعتنا نشتري فاكهة &quot;للبيت&quot; بـ&quot;فلوسنا&quot;، ويقعد يطفحها لوحده على الكنبة
في صالة بيتنا وهو بيتفرج على التليفزيون وسايبنا!&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;4&quot;&gt;(٤)&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;لما جدي -الله يرحمه- مات، بعد ما اتدفن مباشرة، ورجع على البيت هو عمي وعمّاتي،
قال لهم كده في وشهم، قبل حتى ما تربة جدي تبرد، إن جدو &quot;سايب له المحل&quot;، وإنه
&quot;هياخد شقة جدو الإيجار القديم&quot; كده بالدراع، ويطرد مرات جدي منها، والكام مليم
اللي فضلوا بعد مصاريف علاج جدي الله يرحمه، البيه قال لك &quot;آخد بدل مصاريف ما أعرفش
ايه&quot; -زي ما عمل معانا بالضبط لما كان بييجي &quot;يتطمن علينا&quot;- ، والفلوس اللي فاضلة
بعد المصاريف قال لك &quot;أنا هأخدها علشان ده نصيبي&quot;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;5&quot;&gt;(٥)&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;الموقف اللي فات مهم، لأن ما حدش سمع من جدي أي حاجة من هذه الإدعاءات إطلاقا!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;على النقيض، وبحكم إن أبويا مات قبل جدي: جدي قال مرارا وتكرارا وهو عايش، وبشكل
واضح لا يحتمل اللبس، قدام كل الناس، إنه متنازل عن نصيبه في ورثه من أبويا. جدي
قال الكلام ده في القعدات الخاصة، والعامة. قاله على الملأ وعلى التليفون، وعلى
ترابيزة الغدا قدام العيلة كلها في تجمعات العيد. قاله وعاده وزاده صباحا ومساء.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بس طبعا لما جدي توفاه الله، شوكت قال لك &quot;مفيش الكلام ده، أنا هآخد فلوسي&quot;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;6&quot;&gt;(٦)&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;ده أنت يا جاحد كانت عينك هتطلع من جمجمتك وكان ناقص بس لعابك يسيل في عزاء أبويا
وأنت عمال تُحرك وتُفرك وما شلتش عينيك لحظة من على مرات أخوك! ده أنت في عزاء أخوك
يا بهيم! وولاد أخوك الدنيا اتطربقت فوق دماغهم، علشان أبونا سابنا لوحدنا،. بس أنت
طبعا مش فارق معاك، ومش فاضي لنا!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;7&quot;&gt;(٧)&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;ده أنت يا عرّة العِرَر كان لازم العيلة كلها تتحايل عليك علشان تتكرم وتهزها وتعمل
&quot;صينة البسبوسة&quot; اللي بتعرف تعملها، وتقعد بعدها سنين من الذل والمن لغاية أما تحن
وتعملها تاني بعدها بتلات أربع سنين! وأذكر مرة وللا اتنين طلبت من الناس فلوس
المكونات كمان!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;8&quot;&gt;(٨)&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;أنا مش هأتكلم عن المصايب اللي عملتها وبتعملها وهتعملها في أهلك وبقية عيلتك،
والله أعلم مين من معارفك سلم أو لم يسلم.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h2 id=&quot;lkhls&quot;&gt;الخلاصة&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;قال تعتذر لنفسك قال! يا أخي ده &quot;أحه&quot; واقفة مذهولة من الصدمة!&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;مع خالص الشخر&#x2F; خصيمك يوم القيامة، وأقسم بالله مش مسامح في حبة تراب واحدة.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>مرصد الأحمال على شبكة الكهرباء المصرية</title>
        <published>2016-05-03T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2016-05-03T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/grid-status-monitor/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/grid-status-monitor/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/grid-status-monitor/">&lt;h3 id=&quot;lbdy&quot;&gt;البداية&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;في بداية شهر أغسطس من العام الماضي، لفتت تدوينة نشرها صديقي &quot;طارق عمرو&quot; على موقع &quot;منظمة المعرفة المفتوحة&quot; تتحدث عن تطبيق نشره &quot;جهاز تنظيم مرفق الكهرباء وحماية المستهلك&quot; على الانترنت لنشر حالة الأحمال على الشبكة الكهربائية في مصر.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;نوه &quot;طارق&quot; في تدوينته إلى حقيقة أن التطبيق:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;لا يوفر البيانات بصيغة يفهمها الحاسب، كمثال أن تكون في صورة ملف جيسون أو أر إس إس توفره واجهة إستخدام المبرمج، ومن ثم، أطرح عليكم المشكلة وإن كان بإمكان أحدكم عمل كاشط – سكرابر – لإستخراج البيانات من التطبيق وتوفيرها في صورة مناسبة للحاسب&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;أثارت التدوينة فضولي، فقمت بالتحقق من الـHTML code المكون للتطبيق، وأمضيت بعض الوقت أتفحصه لأجد أي نمط يمكن الاعتماد عليه لمعرفة الحالة الحالية للحمل. بعدما توصلت لهذا النمط قمت بكتابة برنامج لاستخلاص هذه البيانات بتقنيات الـweb scraping. في البدء كتبت التطبيق بلغة البرمجة Python.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;انتبهت بعد ذلك إلى مشكلة أخرى في التطبيق الخاص بجهاز تنظيم مرفق الكهرباء. التطبيق يظهر فقط البيانات الخاصة باليوم الحالي. بمعنى أنه يظهر تطور حالة الحمل خلال اليوم، لكن بمجرد انقضاء اليوم فإن هذه البيانات تختفي ولا يعود بإمكاننا مطالعتها مرة أخرى.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كانت هذه هي اللحظة التي قررت فيها البناء على البرنامج الذي كتبته ليحل المشكلتين المذكورتين:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ليقوم بتخزين هذه البيانات حتى يمكنني الرجوع إليها عند الحاجة.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;ليوفر هذه البيانات في صيغة يمكن استخدامها عن طريق الحاسوب.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;قمت بإعادة تطوير البرنامج الذي كتبته بلغة PHP التي يدعمها مزود خدمة الاستضافة الذي أستخدمه، ثم قمت في اليوم التالي بوضعه على دومين فرعي من موقعي الشخصي: power-grid-status.mos3abof.com&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قام طارق بالإشارة إلى تطبيقي في تدوينة لاحقة. في نفس التدوينة أشار أيضا إلى تطبيق بلغة Javascript يظهر الحالة الحالية للحمل قام &quot;كريم قشوع&quot; بتطويره خصيصا لتضمينه في مواقع الانترنت.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وكانت تلك بداية الرحلة.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قمت بعدها بشراء اسم النطاق -Domain name- الخاص بالموقع في 15 سبتمبر عام 2014، ليصبح عنوان الموقع: www.gridstatusnow.com&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;تسعة أشهر مرت الآن منذ أطلقت &quot;مرصد حالة الأحمال على شبكة الكهرباء المصرية&quot;. حدث فيها الكثير. سأقوم بذكر أمور متفرقة هنا دون ترتيب زمني محدد.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;lzhwr-l-lmy-l-wl-wl-khyr-ht-lan&quot;&gt;الظهور الإعلامي الأول، والأخير حتى الآن!&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;عندما علم صديقي &quot;أحمد الدريني&quot; بأمر التطبيق الذي نشرته على صفحات التواصل الاجتماعي طلب مني أن أقوم بمداخلة هاتفية مع برنامج &quot;الصحافة اليوم&quot; الذي يذاع على قناة &quot;النهار اليوم&quot; و يشارك أحمد في إعداده. وافقت بتردد لأنني لست مقتنعا أنه برنامج قيم بعد.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;عندما حان موعد المداخلة الهاتفية كنت في شارع القصر العيني، واضطررت لأدخل إلى شارع هادئ من شوارع &quot;جاردن سيتي&quot; واستخدام الـheadset الخاصة بي حتى أستطيع أن أسمع بوضوح أكثر ما تقوله المذيعة. الحمدلله، مرت على خير!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;يمكنكم مشاهدة المداخلة-من الدقيقةالسابعة عشر إلى الدقيقة السابعة والعشرين- بالضغط هنا.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;تطبيقات تستخدم واجهة التطبيقات البرمجية الخاصة بالمشروع&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;مر المشروع بعد ذلك بعدة مراحل تطور. من تحسين في واجهة الاستخدام -شكرا &quot;عمرو صبحي&quot; و&quot;عاصم إمام&quot; على مداخلاتكما المفيدة- إلى توفير توثيق أفضل لواجهة التطبيق البرمجية API التي تتيح للمطورين حالة الحمل الحالية.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;للأسف فإن البيانات التي يتيحها موقع الجهاز هي حالة الحمل على كل الشبكة الكهربائية، وليست موزعة جغرافيا حسب المحافظة مثلا، وإنما هي كل جمهورية مصر العربية. كذلك فإن البيانات المتاحة تعبر عن مستوى الحمل بحالة من ثلاث:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;خطر&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;إنذار&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;آمن&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;ولا توجد معلومات أكثر من ذلك. ولكنني قمت بتسجيلها على أية حال، فما لا يدرك كله، لا يترك جله.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قمت كذلك بصنع أرشيف تأريخي يعرض حالة الحمل حسب الشهر بدءا من أغسطس 2014. هذا الأرشيف متاح للجميع على شكل Visualization لحالة الحمل في ساعات اليوم، كل يوم في الشهر.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كما ترى في الصورة أعلاه، كل سطر يمثل يوما من أيام الشهر. كل مربع في اليوم يمثل ساعة. ويبدأ اليوم من يسار السطر، عند منتصف الليل، إلى يمينه، عند منتصف ليل اليوم التالي.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;راسلني عدة أشخاص ليخبروني عن تطوير تطبيقات تستخدم واجهة التطبيقات الخاصة بي، وهو أحد الأهداف الرئيسية للمشروع. أن يقوم بتوفير البيانات في صيغة يفهمها الحاسوب لتسهل على المطورين إدماجها في تطبيقاتهم المختلفة.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أذكر من هذه التطبيقات تطبيقا يدعى &quot;يا لهوي&quot;، وهو عبارة عن تطبيق لأجهزة الحاسوب، يقوم بإخطار المستخدم دوريا -حسب مدة يستطيع المستخدم أن يحددها بنفسه- بحالة الحمل الآن على الشبكة الكهربائية.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أيضا راسلني أحد أصحاب الشركات ليخبرني أنه قام بتطوير &quot;روبوت&quot; يقوم بنشر معلومات حول حالة الحمل بالتغريد على شبكة تويتر والنشر على شبكة التواصل الاجتماعي فيسبوك.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قمت اليوم كذلك بصنع إنفوجرافيك يقوم بعمل visualization لحالة الحمل على مدار العام 2014 كاملا من واقع البيانات التي قمت بحفظها. يمكنك تحميل الإنفوجرافيك من هنا. طبعا يظهر أكثر من منتصف العام &quot;رماديا&quot; وذلك نظرا لأنني بدأت في تسجيل البيانات في منتصف شهر أغسطس. إن شاء الله سيكون إصدار العام القادم أفضل حالا.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;lshyfr-lmsdry&quot;&gt;الشيفرة المصدرية&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;قمت بنشر الشيفرة المصدرية -الكود- على منصة Github تحت رخصة البرامج الحرة GNU GPL version 2.0. منذ نشر الكود وحتى اليوم هناك 80 تحديثا (commit) للفرع الرئيسي من الكود (master branch). تلقيت تحديثات من بعض الأشخاص، قمت بإدراج بعضها، ولازلت أراجع البقية للتأكد من صلاحيتها وموائمتها للمشروع.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;إذا كنت مطورا، يمكنك زيارة الـrepository الخاصة بالمشروع من هنا. يمكنك أن تشارك في تطويره، أو أن تستفيد بالكود كما تريد طالما التزمت بشروط الرخصة GNU GPL v2.0.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;جدير بالذكر أن أحد المطورين الذين يعملون في جهاز تنظيم المرفق قام بالتواصل معنا ليخبرنا أنه يستطيع أن يوفر بعض البيانات لنا، إلا أنه اختفى بعد ذلك ولم يعد هناك تواصل بيننا.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;msdqy-lbynt&quot;&gt;مصداقية البيانات&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;وصلتني العديد من الأسئلة حول المشروع منذ بدأته فقمت بوضع صفحة على الموقع للأسئلة المتكررة لتجيب عن هذه الأسئلة. لسوء الحظ فإن اللغة المستخدمة في الموقع هي اللغة الإنجليزية -وإن كنت أعمل على ترجمة الواجهة للعربية-، لكن أهم سؤال وصلني هو&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;هل يمكن الوثوق في البيانات المنشورة على الموقع؟&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;على الأرجح نعم. ولكن على أسوأ الفروض، وإذا كانت هذه البيانات غير دقيقة، فإنها تظل بيانات &quot;رسمية&quot; أتاحتها الدولة من المهم الاحتفاظ بها.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;lmdh-f-lh&quot;&gt;لماذا أفعلها؟!&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;قديما قال لي أبي -رحمه الله-:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;إذا كانت زكاة المال جزءا من المال، فزكاة العلم العلم كله&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;لا أدري هل هي مقولته هو، أم أنه اقتبسها من مكتبته العملاقة، ولكنها شكلت جزءا ليس باليسير من وجداني وأنا أكبر. وعندما تعرفت للمرة الأولى على حركة البرمجيات الحرة والمصادر المفتوحة أدركت أنني وجدت كنزا. وكلما تعمقت أكثر، عشقت هذا العالم أكثر.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;لذلك، فإن أي مشروع لإتاحة البيانات، أو لإتاحة المصادر وتحريرها، هو مشروع يستهويني بشكل شخصي. هذا ما لفت نظري أول الأمر في تدوينة &quot;طارق&quot; التي ذكرتها في البداية. السبب الأول أنني أحب ذلك وأستمتع به.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;هناك أسباب أخرى بالطبع، مثل أن ذلك يتيح لي فرصة التعلم من أقراني. أكثر ما يسعدني هو ملاحظات ومشاركات المطورين الآخرين، الذين أعرفهم والذي لا أعرفهم. كما يقول الوغد المفضل عندي &quot;لينوس تورفالدس&quot;، مطور نواة نظام التشغيل linux:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;With many eyeballs, all bugs are shallow&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;لا أجد ترجمة مناسبة لها، ولكن دعونا نقول:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;كلما زادت الأعين المدققة، كلما كان حل المشكلة أكثر سهولة&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;لهذه المقولة قصة ربما تهتمون بمطالعتها.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كذلك، حدث أن قال لي صديقان لا يعرفان بعضهما البعض أنهما لا يركبان المصعد إلا بعد التحقق من حالة الحمل من صفحة المشروع. ﻷن نسبة احتمال انقطاع التيار الكهرباء تتناسب طرديا مع حالة الحمل على الشبكة. كان ذلك من بواعث البهجة الحقيقية.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;هناك مكاسب أخرى لذلك أيضا، مثل أنني قمت بالتقدم للحصول على رخصة PHPStorm للبرمجيات الحرة والمفتوحة المصدر وحصلت عليها بالفعل لمدة عام كامل قابلة للتجديد إذا بقي المشروع نشيطا. لمن لا يعرف، PHPStorm هي أفصل منصة لتطوير البرمجيات -IDE- بلغة البرمجة PHP رأيتها في حياتي!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;منذ عدة سنوات، سألني أحد زملاء العمل في إحدى الشركات التي كان السائد فيها أن يحتفظ كل شخص بما عنده من معلومات لنفسه حتى يكون ذا حظوة عند مديره، سألني جادا عن سبب مشاركتي للمعلومات مع زملائي. قمت لحظتها بإخباره ما كتبت أعلاه، ولكن لم يقتنع. هو صاحب عقل مادي بحت. فكرت قليلا ثم قلت له:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;حسنٌ، لنفترض أننا عشرة أشخاص مجتمعين على مائدة وقام كل واحد بمشاركة معلومة مع الآخرين. إذا فكرنا بشكل براجماتي بحت، فإن كل فرد قام بمشاركة معلومة واحدة فقط، وحصل ف المقابل على 9 معلومات، بالإضافة إلى ارتقاء العقل الجمعي للمجموعة، والذي حتما سينعكس أثره على كل فرد فيها.&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أرحب بجميع المشاركات والملاحظات والنقد البناء والهدام على حد سواء! هذه التدوينة قد تخضع لعمليات تعديل كثيرة على أية حال.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;لزيارة موقع المرصد اتبع الرابط التالي: www.gridstatusnow.com&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>أسطورة نور عينيا</title>
        <published>2014-03-31T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2014-03-31T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/the-myth-of-eye-light/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/the-myth-of-eye-light/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/the-myth-of-eye-light/">&lt;p&gt;في عام 2040 يرقد رجل جاوز السبعين من عمره على فراش الموت وحوله ابنه وحفيديه ويبدو عليهم جميعا الحزن للفراق الوشيك للرجل الذي غاب عن الوعي من شدة المرض .. فجأة يستيقظ الرجل ليقول &quot;احنا نور عينيه&quot; ويظل يرددها إلى أن يغيب عن الوعي مرة أخرى .. ظل يكرر ذلك خمس مرات على الأقل ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;في المرة الأخيرة جذب ابنه إليه بقوة وقال له : “الدفتر الأحمر .. الدرج اليمين .. احنا نور عينيه .. احنا نور عينيه&quot; ثم شهق شهقته الأخيرة وفارق الحياة ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;فتح ابنه درج مكتب والده الأيمن ليجد الدفتر الأحمر مغلفا بعناية فائقة .. عندما بدأ القراءة اكتشف أن والده كان يعمل في الحراسة الخاصة بالفريق عبدالرزاق البيصي .. في البداية كانت كتابة والده مملة .. إلى أن وصل إلى منتصف الدفتر ليجد فصلا عنوانه &quot;احنا نور عينيه&quot; ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;&quot;كانت ليلة غريبة للغاية .. زميلي في الحراسة كان مريضا بشدة ولم يحضر إلى العمل وانتشرت شائعات أن مرضه بسبب أنه عرف سرا خطيرا يخفيه الفريق الذي نحرسه .. في ذلك اليوم كلفت بحراسة البدروم في قصر سيادة الفريق .. عندما نحرس البدروم فإننا نقف خارجه ولا نتجرأ أبدا على النظر إلى الداخل لأن ذلك ممنوع ويعرضنا للمحاكمة بتهمة إفشاء أسرار عسكرية ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كان الفريق قد ألقى خطابا عظيما حمس الجماهير .. سمعته على الراديو، ولكنني لا أذكر منه لحظة كتابة هذه السطور إلا جملة &quot;انتوا مش عارفين إن أنتم نور عينينا وللا ايه؟!” .. أثرت فيّ هذه الكلمة كثيرا ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ليلتها نزل الفريق إلى البدروم وهو يبتسم بجنون ودخل إلى البدروم دون أن يلحظ أنني أحرس المكان .. انتابني الفضول فتسللت ورائه إلى الغرفة ووجدته يخلع بنطاله العسكري ويجلس على كرسي معدني عجيب عاري المؤخرة .. ثم ردد في جنون &quot;انتوا نور عينيا&quot; وأنزل سكينة ضخمة تشبه سكينة الكهرباء فامتلأت الغرفة بشرارات كهربائية كبيرة تشبه الرعد، وانطفأت أنوار الردهة والغرفة وبدا أن كل كهرباء المكان تتجه مباشرة إلى مؤخرته وهو يقهقه في جنون يتعاظم كل ثانية ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ارتعدت فرائصي وخرجت خارج الغرفة ووقفت مكاني في الحراسة كأن شيئا لم يكن .. علمت بعدها أن الكهرباء انقطعت عن معظم محافظات الجمهورية في نفس الوقت الذي كان الفريق فيه على الكرسي!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كرر الفريق هذا الأمر مرات عديدة ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ثم بدأت ألاحظ شيئا عجيبا .. في المرات الأولى كان يصر على ارتداء نظارة شمسية طوال الوقت وفي كل مكان .. لكنه بعد فترة من تكرار هذا الأمر لم يعد يرتديها .. وإن كانت عيناه تبدوان مطفأتين وهو داخل إلى الغرفة وتصبحان لامعتين ومضيئتين كمصابيح صغيرى وهو يخرج منها كل مرة!”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;ارتعد الابن وقام بلف الدفتر بأوراق جريدة الوطن وخبأه في ملابسه وذهب إلى شبكة صرف المدينة وألقى بالمذكرات في المجارير .. فحاكم البلاد لحظتها كان هو الفريق عبدالرزاق البيصي!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;لكن المذكرات طفحت بعدها بفترة قليلة ووجدها أحد المواطنين وظل محتفظها بها إلى إن مات الفريق البيصي بعدها بثلاثين عاما أخرى حكم فيها البلاد بالحديد والنار وانقطاع الكهرباء ثم قام بنشرها .. وكان أحد الحفيدين لا يزال حيا ليروي لنا القصة!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;#انتخبواـالعرص&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>مصر المذكورة!</title>
        <published>2013-12-01T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2013-12-01T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/egypt-that-is-in-quran/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/egypt-that-is-in-quran/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/egypt-that-is-in-quran/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;mosab.co.uk&#x2F;ar&#x2F;blog&#x2F;egypt-that-is-in-quran&#x2F;egypt.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;**&lt;br &#x2F;&gt;
&quot;مصر البلد الوحيدة المذكورة في القران&quot;**  .. الجملة دي من أكثر الجمل المستفزة على الإطلاق بالنسبة لي ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;هي صحيح ذكرت، بس ذكرت ليه؟! هو أي ذكر بيبقى تكريم؟!!! ما هو قوم لوط وعاد ذكروا في القرآن برضه!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ذكرت علشان ربنا يحكي لنا قصة فرعون .. أكتر من مرة!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ذكرت علشان السجن الوحيد اللي ذكر في القرآن هو سجن مصر!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ذكرت علشان المسئولين في البلد دي خولات بطبعهم من زمان فشخ .. علشان عزيز مصر حبس نبي الله يوسف بعد ما لفق له تهمة علشان مراته كانت عاوزة تنام معاه في الحرام .. ولما عرف لفق له تهمة، وكمل عادي مع مراته ومش بعيد يكون ما حلقش شنبه كمان!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&quot;ثم بدا لهم من بعد ما رأوا الآيات ليسجننه حتى حين&quot; .. ظهرت براءته ومع ذلك النظام قال خليه شوية&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&quot;ادخلوا مصر إن شاء الله آمنين&quot; .. سيدنا يوسف اللي قالها .. وقالها لأهله بس مش لكل الناس .. وما قالهاش غير لما ربنا سبحانه وتعالى كاد له وبقى مسئول كبير في البلد بعد كارثة طبيعية كبيرة فشخ هو اللي عرف يتعامل معاها ويخطط لها .. يعني مش مجرد مسئول وخلاص ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ذكرت علشان فرعون كل العصور بيستخف الشعب ده وبيطيعوه على طول ويفوضوه ويسيبوه يقتل فيهم ويقتلوا معاه كمان ويعذبوا ويسكتوا على الظلم وقشطة جدا معانا كشعب من زمان&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ذكرت علشان تحكي لنا عن الجشع البشري في أبشع تجلياته في قصة &quot;قارون&quot; .. اللي كان واحد عادي من الشعب بس أول ما ربنا إداه مال وعلم من نعيمه فشخ الناس..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ذكرت علشان كل البشرية تتعظ مننا وما تعملش الخراء اللي احنا بنعمله ده .. بس احنا الوحيدين اللي عمرنا ما اتعظنا من تاريخ 7000 سنة، لا وبنقعد نتفشخر بيه واحنا ولا عارفين عنه حاجة أصلا!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ذكر مصر في القرآن مش تكريم .. ذكر مصر في القرآن ده تجريس أبدي إلى يوم القيامة .. يا إما نتعظ ونتعلم يا إما هنفضل نكتة هذا الكوكب إلى أن يرث الله الأرض ومن عليها..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;مصر فخ وامتحان كبير فشخ مش وطن&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;نُشِرَت أولا على شبكة التواصل الاجتماعي فيسبوك :  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.facebook.com&#x2F;mos3abof&#x2F;posts&#x2F;10152031441041047&quot;&gt;https:&#x2F;&#x2F;www.facebook.com&#x2F;mos3abof&#x2F;posts&#x2F;10152031441041047&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>23</title>
        <published>2009-03-13T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2009-03-13T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/twenty-three/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/twenty-three/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/twenty-three/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;mosab.co.uk&#x2F;ar&#x2F;blog&#x2F;twenty-three&#x2F;mosab.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;الثالث عشر من مارس عام 2009..&lt;br &#x2F;&gt;
أصبح عمري 23 عاما&lt;br &#x2F;&gt;
ومتفائل أنا بعام بدأته &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;amiraqassim.blogspot.com&#x2F;&quot;&gt;معها&lt;&#x2F;a&gt;،&lt;br &#x2F;&gt;
وأدرك أن الله يحبنا أكثر مما نتخيل،&lt;br &#x2F;&gt;
وأَنَّ القمر جميلٌ.. كطلعة وردة، وأني وسيم . . لأني لديكِ!**&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;الصورة من يوم سابق أحبه جدا..&lt;br &#x2F;&gt;
** شكرا محمود درويش&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>(f)</title>
        <published>2009-01-20T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2009-01-20T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/flower/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/flower/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/flower/">&lt;p&gt;هام وعاجل إلى &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;amiraqassim.blogspot.com&#x2F;&quot;&gt;أميرتي&lt;&#x2F;a&gt; ..&lt;br &#x2F;&gt;
في كلمة مهمة عاوز أقولهالك ..&lt;br &#x2F;&gt;
حاسسها أوي أوي ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أميرة ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEjZkne2l6SnK-qCqhwFlyzW2UxqAdg3Pdoucgjg2Hfs11BGzMyJ-GSQj7dw6P5lzUFWDiPvsEafWbbcio3aGBKtIm79WVaY0xB9EPGpkesSvOLYno4IBLgJoToGyFfaioLBdCC8bw&#x2F;s1600-h&#x2F;iLoveYou.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEjZkne2l6SnK-qCqhwFlyzW2UxqAdg3Pdoucgjg2Hfs11BGzMyJ-GSQj7dw6P5lzUFWDiPvsEafWbbcio3aGBKtIm79WVaY0xB9EPGpkesSvOLYno4IBLgJoToGyFfaioLBdCC8bw&#x2F;s400&#x2F;iLoveYou.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بس خلاص ;)&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>عام وضَّاء..</title>
        <published>2008-09-22T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2008-09-22T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/year-of-light/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/year-of-light/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/year-of-light/">&lt;p&gt;لن يجدي الكلام تعبيرا أيها  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;mos3abof.blogspot.com&#x2F;2008&#x2F;01&#x2F;blog-post.html&quot;&gt;الضي&lt;&#x2F;a&gt;..&lt;br &#x2F;&gt;
كل عام وأنت طيب يا &quot;..&quot;&lt;br &#x2F;&gt;
كل سنة والدنيا كلها طيبة..&lt;br &#x2F;&gt;
هديتي لك أمنية -جميلة اسمحي لي أن أحتفظ بها سرا إلى أن تتحقق- ، وباقة ورد أحمر :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;pre style=&quot;background-color:#2e3440;color:#d8dee9;&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span&gt;while(1) {  
&lt;&#x2F;span&gt;&lt;span&gt;  echo  &amp;quot;  (f)  *  10  ^  9&amp;quot;;  
&lt;&#x2F;span&gt;&lt;span&gt;}  
&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;code&gt;&lt;&#x2F;pre&gt;
&lt;p&gt;Happy Birthday  my Princess..&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>انتقام التونة</title>
        <published>2008-09-12T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2008-09-12T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/revenge-of-tuna/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/revenge-of-tuna/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/revenge-of-tuna/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEiqJiiq8b3YwOhuuUoCSDvoMhNBIiBfe0mmmRJ9Aye63ESRZ74Zwgk54lbssip3QAEik0O_CFfYkKuqJNcV-iCONnEGAzVdGqfNn18CHjdoD1iCLT8rzTKvAXjySfGHz_NeraovVg&#x2F;s1600-h&#x2F;chilli+tuna.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEiqJiiq8b3YwOhuuUoCSDvoMhNBIiBfe0mmmRJ9Aye63ESRZ74Zwgk54lbssip3QAEik0O_CFfYkKuqJNcV-iCONnEGAzVdGqfNn18CHjdoD1iCLT8rzTKvAXjySfGHz_NeraovVg&#x2F;s320&#x2F;chilli+tuna.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;جريمة لا تغتفر..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أن يكون سحورك تونة بالشطة قبيل الفجر مباشرة ولا تتاح لك الفرصة لشرب المياه، بعد يومين فقط من استقالتك!&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>سؤال وغودي</title>
        <published>2008-08-25T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2008-08-25T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/weird-question/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/weird-question/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/weird-question/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEhAwTWq6BQKr98AltXZCXxdhz9iBMm_DjcRLJFHOA9audi4Ypqd5J4emyyYzS92GQCqIPIpG9LmzPjCUegPgf8WiOwYuoaN1d_Vodmada8atpD8DfQWuS9bDcsf2uhwN6zORgX3sA&#x2F;s1600-h&#x2F;pepsiAndKetchup.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEhAwTWq6BQKr98AltXZCXxdhz9iBMm_DjcRLJFHOA9audi4Ypqd5J4emyyYzS92GQCqIPIpG9LmzPjCUegPgf8WiOwYuoaN1d_Vodmada8atpD8DfQWuS9bDcsf2uhwN6zORgX3sA&#x2F;s400&#x2F;pepsiAndKetchup.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أمام كشك صغير بيبيع حاجة ساقعة وقفت أنا وأسامة بعد مشوار رخم، نظر هو للزجاجة في يده وقال :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;هو الدنيا كان شكلها عامل ازاي قبل البيبسي؟&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;قمت بالرد عليه بمنتهى التلقائية :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;بالظبط زي شكل الدنيا قبل الكاتشب!!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>shortcuts</title>
        <published>2008-06-19T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2008-06-19T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/shortcuts/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/shortcuts/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/shortcuts/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEghXGMuA1MH345NIcfEpc_FXvil7OdHZt0hHzDztaWpT8YphMJgoDOnIzmRlqxea0nm8ojqy4RwqSlNjbfWToHt73amXhGAF6dAans2wSSGPgRIyQkHB_aINmJDVAWK-ApwjDgcyA&#x2F;s1600-h&#x2F;42-15440216.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEghXGMuA1MH345NIcfEpc_FXvil7OdHZt0hHzDztaWpT8YphMJgoDOnIzmRlqxea0nm8ojqy4RwqSlNjbfWToHt73amXhGAF6dAans2wSSGPgRIyQkHB_aINmJDVAWK-ApwjDgcyA&#x2F;s400&#x2F;42-15440216.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;(1)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كان يعلمنا في حصته أن “أقصر الطرق بين نقطتين هي القطعة المستقيمة” لكنه نسي أن يخبرنا أنها &quot;الأصعب أيضا”..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;(2)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;حطوه في مفترق طرق.. وخيروه&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;شق طريق جديد في النص وقال لهم :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“مش متعود على الطرق متمهدة“!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;(3)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قالت له : “ما وحشتكش؟!&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;التفت إليها ليرد فلم يجدها..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ولم يستطع العودة للنوم!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;(4)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ولازلت مقتنعا أننا &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;mos3abof.blogspot.com&#x2F;2008&#x2F;01&#x2F;blog-post_26.html&quot;&gt;نفقد برائتنا بمنتهى البراءة&lt;&#x2F;a&gt;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;(0)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;لولا أنت &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;amiraqassim.blogspot.com&#x2F;&quot;&gt;أميرتي&lt;&#x2F;a&gt;  ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;لظلت الدنيا عندي كما هي لا تتغير .. Copy &amp;amp; Paste!!&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>مش قلت لكم جاي ضي ..</title>
        <published>2008-04-25T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2008-04-25T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/told-you-there-will-be-light/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/told-you-there-will-be-light/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/told-you-there-will-be-light/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEiFS-7ruXuUytA86Lx3k6IW54VUhtC6jaiki3grCt5mvEpvCyvZb-AMYVaeyNQ6p7GTf8wd23AfDP18FZxtOTrfdg3CSuJ5y644rAXK3NfvrsUuUzkzulOsmuyWxF9dDwaTfwg_aQ&#x2F;s1600-h&#x2F;engaged.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEiFS-7ruXuUytA86Lx3k6IW54VUhtC6jaiki3grCt5mvEpvCyvZb-AMYVaeyNQ6p7GTf8wd23AfDP18FZxtOTrfdg3CSuJ5y644rAXK3NfvrsUuUzkzulOsmuyWxF9dDwaTfwg_aQ&#x2F;s400&#x2F;engaged.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;br &#x2F;&gt;
مش قلت لكم &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;mos3abof.blogspot.com&#x2F;2008&#x2F;01&#x2F;blog-post.html&quot;&gt;جاي &quot;ضي&quot;&lt;&#x2F;a&gt;..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;لقد وصل منذ قليل*..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كنت أظن  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;mos3abof.blogspot.com&#x2F;2008&#x2F;01&#x2F;blog-post_21.html&quot;&gt;موسم المطر&lt;&#x2F;a&gt;  الثاني قد انتهي دون أن يرفع صاحبنا رأسه،&lt;br &#x2F;&gt;
لكن الضي وفى بوعده صانعا مليون قوس من قزح..&lt;br &#x2F;&gt;
فقد &quot;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;mos3abof.blogspot.com&#x2F;2007&#x2F;10&#x2F;beatiful-mine.html&quot;&gt;وجدتها&lt;&#x2F;a&gt;&quot;..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;منذ الآن لم يعد هناك مجال لـ&quot;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;mos3abof.blogspot.com&#x2F;2007&#x2F;09&#x2F;blog-post_27.html&quot;&gt;لحظة ضعف&lt;&#x2F;a&gt;&quot;..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;فالليلة أبيت ويدي اليمنى تحمل دبلة كتب عليها &quot;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;amiraqassim.blogspot.com&#x2F;&quot;&gt;أميرة&lt;&#x2F;a&gt;&quot;&lt;br &#x2F;&gt;
بجوارها تاريخ اليوم..&lt;br &#x2F;&gt;
اليوم الذي أصبحت فيه أميرتي على الملأ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;انتظروا المزيد..&lt;br &#x2F;&gt;
لا أقوى على الكتابة الآن..&lt;br &#x2F;&gt;
يغالبني نعاس انتصر أخيرا على قلق الأيام الماضية..&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>بيان هام..</title>
        <published>2008-04-21T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2008-04-21T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/important-statement/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/important-statement/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/important-statement/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEhnEzO6FRsO3slEbLAgA3WcWMWF8s9i4_dPsKpNxmHYG3sdRdGxSbosO-H42UA3x_wAW3JybAWOfa32WX-luIhg9uTZyzl-EOISRrwDvb17k4nEpKwDPuruZKWnyfaxLytVXxKN9g&#x2F;s1600-h&#x2F;Old_Helwan.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEhnEzO6FRsO3slEbLAgA3WcWMWF8s9i4_dPsKpNxmHYG3sdRdGxSbosO-H42UA3x_wAW3JybAWOfa32WX-luIhg9uTZyzl-EOISRrwDvb17k4nEpKwDPuruZKWnyfaxLytVXxKN9g&#x2F;s400&#x2F;Old_Helwan.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أعلنت جمهورية حلوان الكبرى*  استقلالها وفرضها سيادتها الكاملة على أراضيها السابع عشر من أبريل الحالي، ومزاعم حول محاولة البرنس الرفيق**  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;fromgrave.blogspot.com&#x2F;&quot;&gt;أحمد الهواري&lt;&#x2F;a&gt;  موفد الجمهورية المذكورة في القاهرة مد جسور وكباري العلاقات الدبلوماسية بين البلدين..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;هذا ويتوجه صاحب المدونة بأحر التهاني القلبية لشعب حلوان الشقيق وما يتبعه من مستعمرات، وذكرت مصادر لصيقة بصاحب هذه المدونة أن ثمة علاقة صداقة تربطه بأحمد الهواري، كما اكتشف بعض المؤرخين علاقة قرابة تربطه بخالتين تسكنان مستعمرة &quot;15 مايو&quot; التي أعلنت الجمهورية ضمها لسيادتها..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وقد صرح متحدث رسمي باسم مدونة مصعب الخير عن رغبته في التوسط بين البلدين لإنجاح مساعي السلام (غير دار السلام اللي في الطريق وأنت جاي بالمترو من حلوان!) التي بدأها موفد الجمهورية الهواري واستعداده التام لبذل أي مجهود الكتروني في حال تعثر هذه الجهود&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;جدير بالذكر أن بعض أعضاء السلك الدبلوماسي بحلوان يسعون للإطاحة بالهواري متهمين إياه بالخيانة العظمى بعد أن سمعه البعض يقول ذات يوم عن البلد الشقيق &quot;Hell – wan” على سبيل المزاح مع بعض أصدقائه، الأمر الذي رفضه متحدث باسم مكتبه متسائلا &quot;كيف يمكن أن يخون شخص ما دولة قبل أن توجد&quot; واصفا هذه الاتهامات بالطفولية وأصحابها بأنهم &quot;شخصيات سقيلة ما بتعرفش تهزر&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وقد توافدت أنباء جديدة عن هتافات ترددت داخل حدود الدولة الجديدة تقول :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“الله .. الوطن .. حلوان&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;نبأ عاجل (تصحيح يعني):&lt;br &#x2F;&gt;
قام مواطن حلواني بالتعليق على هذه التدوينة مصححا الهتاف الذي أطلقته جموع الشعب الحلواني إلى&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&quot;الله .. حلوان .. أبورجيلة&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وقام الهواري بدوره في تعليق آخر بالتصديق على هذا الهتاف..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;لمزيد من المعلومات طالع  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;ar.wikipedia.org&#x2F;wiki&#x2F;%D8%AD%D9%84%D9%88%D8%A7%D9%86&quot;&gt;صفحة حلوان على الويكيبيديا&lt;&#x2F;a&gt;&lt;br &#x2F;&gt;
**  حقيقة علمية!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>والساندويتش كويس؟!</title>
        <published>2008-01-12T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2008-01-12T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/sandwich-survived/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/sandwich-survived/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/sandwich-survived/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEiHpO_DJmtMTrNoRk6LCNOsLerjUqs1zxzL3kAEDvI6MkkaQ8aBkavsrPuxAQBtHJXhVxzVxqHrGybEaaIIJu8_HKiDgqNlIW8ZuqL9PwTHIMtuSxL4WLDx3a1VwWqJBFpte44NKw&#x2F;s1600-h&#x2F;HU059498.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEiHpO_DJmtMTrNoRk6LCNOsLerjUqs1zxzL3kAEDvI6MkkaQ8aBkavsrPuxAQBtHJXhVxzVxqHrGybEaaIIJu8_HKiDgqNlIW8ZuqL9PwTHIMtuSxL4WLDx3a1VwWqJBFpte44NKw&#x2F;s400&#x2F;HU059498.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;br &#x2F;&gt;
أحمد حلمي نازل من العيادة النفسية بتاعت خالد الصاوي في فيلم &quot;كده رضا&quot; ويادوب بيعدي الشارع راحت منة شلبي خبطته بالعربية..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وقع أحمد حلمي على الأرض&lt;br &#x2F;&gt;
ونزلت منة شلبي تشوف الكارثة اللي حصلت&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;معلش أصل أنا ما أخدتش بالي وأنت طلعت فجأة&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;حصل خير.. جت سليمة&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;أنت كويس؟&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;انتي كويسة؟&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;أصلي كنت بأعدل الساندويتش فالكاتشب بظ على الفستان.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;و الساندويتش كويس؟!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;رايح أركب المترو كأي مواطن صالح من محطة الجيزة اللي في شارع الهرم، وماشي في الشارع بأمد علشان عاوز أوصل بسرعة و.. وفجأة لقيت حاجة بتلمس رجلي من ورا!&lt;br &#x2F;&gt;
التفتت لقيتهم اتنين بنات راكبين عربية وواحدة فيهم سايقة، لسة هأقول لها أو أشاور لها تقف أو تاخد بالها أو تعمل أي حاجة لقيت مشط رجلي اتلوى تحت الكاوتش!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;هي وقفت فجأة وأنا مسكت نفسي علشان ما أقولش آه بالعافية، الوجع كان جامد بجد.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بصيت في رجلي لقيت فردة الكوتشي اتقلعت واتشحورت من هول المفاجأة ومشيت الخطوتين اللي بيني وبين الرصيف علشان أقعد أتفحصني..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;البنتين نزلوا مرعوبين ومش عارفين يتكلموا..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;أنت كويس؟!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;وأنا ما رديتش في ساعتها علشان أنا شخصيا لسة مش عارف الإجابة!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بعد ما حركت رجلي شوية واتأكدت إن الدم اللي نازل من صوابعي علشان الخبطة وفحصتها واتأكدت إن مفيش حاجة كبيرة حصلت (خبرتي في حوادث الكشافة البحرية لعبت دور كبير هنا)، آخرها يعني جزع والحمدلله مفيش شرخ ولا كسر قلت لها&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;-أنا كويس، اتفضلي انتي اتوكلي على الله..&lt;br &#x2F;&gt;
-ازاي يعني أتفضل؟!! أوديك المستشفى طيب؟!&lt;br &#x2F;&gt;
-يا ستي أنا عارف أنا كويس الحمدلله مع السلامة&lt;br &#x2F;&gt;
-أوصلك لأي حتة طيب أنت عاوزها؟&lt;br &#x2F;&gt;
-لا يا افندم أنا هأركب المترو&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كانت على وشك تعيط وهي بتقول:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;-بس أنا اديتك كلكس والله!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;صعبت علي جدا، وقلت لها بمنتهى الهدوء وابتسمت علشان أخفف عنها الخضة:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;على فكرة الكلكس مش كل حاجة في السواقة! في فرامل وكان في مساحة فاضية كان ممكن تدخلي شمال شوية وتعديني.. ابقى خللي بالك المرة اللي جاية!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;هي سكتت وما كانتش عارفة تقول ايه..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;عسكري كان واقف بعيد جاء فجأة وبيبص للبنت بنظرة غضب نارية، لو كانت قتلت له قتيل ما كانش بصلها كده! وداخل باللاسلكي في وشي وبيقول لي :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;-في حاجة؟!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;فقلت له :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;لا يا افندم، دي حاجة بسيطة&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;يا ابني قول ما تخافش (بنبرة شريرة جدا مش عارف ليه، والبنت كانت خلاص بتفرفر من الرعب)&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;يا عم قلت لك خلاص والله&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;كل يوم بأشوف الشعب المصري ملموم على حاجة بس قليل جدا لما بتبقى اللمة دي عليّ&lt;br &#x2F;&gt;
واحد بيقول للتاني :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;بسرعة روح هات مياه دافية من القهوة اللي جنبنا يحطها على رجله&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;اللي جنبه على طول يقول له :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;أنت عبيط؟!! هات مياه ساقعة!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;وواحد ربنا يكرمه جاب لي منديل علشان أمسح شوية الدم اللي نزلوا،&lt;br &#x2F;&gt;
والباقيين مشكورين عاشوا دور المتفرجين الكرام..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وفضل الشعب ملاحقني حتى لما قمت وركبت المترو والمترو اتحرك!&lt;br &#x2F;&gt;
لقيت واحد بيقول لي مشكورا : &quot;المفروض تلحق تعمل لها أشعة وإلا ممكن توصل لبتر!&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;رحت المكتب وفضلت هناك شوية ولقيت الوجع بيزيد شوية، فكلمت عمر أخويا علشان آخد منه المفتاح لأن مفتاحي ضايع، أول ما عرف قال لي استنى عندك وجالي ورحنا سوا للدكتور علشان لا قدر الله الأمور ما تتفاقمش..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ربنا كان مسهل الدنيا بشكل غريب رحنا دخلنا على طول بعد الراجل اللي كان جو رغم إن الجمعية الطبية زحمة جدا جدا جدا..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;دخلت للدكتور وكان بيكلمني منتهى الاقتضاب.. يكاد يصل لمرحلة &quot;ايه لعب العيال ده؟!” في نظرته..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قعد فعص في رجلي شوية وأول ما لاقاني بأصرخ قال&lt;br &#x2F;&gt;
&quot;الحمدلله جت سليمة..دي مجرد كدمة خد المرهم والبرشام ده و ....” وكمل تعليماته الطبية من إني ما أمشيش كتير عليها وما أتنيش المفصل وأحطه في تلج، وبعد كده تراجع علشان الدنيا أصلا ساقعة..&lt;br &#x2F;&gt;
وخرجنا وروحت على البيت..&lt;br &#x2F;&gt;
ورايح الشغل بكرة إن شاء الله..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;المشكلة بجد إن  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;mos3abof.blogspot.com&#x2F;2006&#x2F;02&#x2F;blog-post_13.html&quot;&gt;فردة الكوتشي الشمال&lt;&#x2F;a&gt;  باظت، وهأضطر أستلف صندل أخويا بكرة!&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>جيزة مترو جامعة..</title>
        <published>2008-01-08T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2008-01-08T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/giza-metro-gam3a/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/giza-metro-gam3a/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/giza-metro-gam3a/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEjVXbt4QNIQFdj1gIeQK2mTkVI2VaCcVLldOmuhGxQbZhO5N-xi6gmihM4AitFRUElpp34wbIoYTgPuXLrfCjtH_XJ7vDclRvBj6zOfRU0Ed-GICnStX-vTb6PU6G1SGEU9qqhcgw&#x2F;s1600-h&#x2F;metro.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEjVXbt4QNIQFdj1gIeQK2mTkVI2VaCcVLldOmuhGxQbZhO5N-xi6gmihM4AitFRUElpp34wbIoYTgPuXLrfCjtH_XJ7vDclRvBj6zOfRU0Ed-GICnStX-vTb6PU6G1SGEU9qqhcgw&#x2F;s400&#x2F;metro.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;(1)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;امبارح كنت في الشغل رغم إنه يوم أجازة، وكان ورايا مشوار في الجيزة، فنزلت علشان أروح مشواري وأرجع تاني ع المكتب..&lt;br &#x2F;&gt;
ركبت ميكروباص جيزة زي بقية البني آدمين..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;من المعروف من الدنيا بالضرورة في مصر دلوقتي إن الميكروباصات بقت مافيا جديدة، بتقسم الطريق وساعات فجأة تلاقي&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&quot;يللا الآخر يا جماعة&quot;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;بصوت رخم أوي من واحد أرخم علشان ينزل الركاب قبل محطتهم الأخيرة بشويتين علشان يلحق يلف ويعمل دور تاني!!&lt;br &#x2F;&gt;
ده اللي حصل معايا وأنا رايح الجيزة بس الراجل ما كانش وقف بعيد أوي وكمان كان وقف قدام الشارع اللي أنا هأروح فيه فطبيعي إني أنزل*..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;شخص كبير في السن شوية كان قاعد ومارضيش يقوم وكلم الأسطى وقال له اطلع قدام شوية لسة الآخر ما جاش..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ده برضه طبيعي..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;اللي مش طبيعي وحرق دمي الشخص اللي كان واقف ورايا، كان قام خلاص وماشيين في الأروقة بتاعت الميكروباص علشان ننزل ولقيته بيبدأ حوار مع الراجل اللي كلم السواق..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&quot;ما هم السواقين اتعودوا على كده خلاص وعلى طول بيعملوا كده&quot;..&lt;br &#x2F;&gt;
عادي الراجل بيقر واقع، إنما اللي غاظني بجد :&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&quot;عارف أنت لو كل الركاب يقعدوا ويقولوا للراجل لسة قدام شوية؟! ما كانش ده هيحصل&quot;،&lt;br &#x2F;&gt;
يبقى قايم نازل وبيقول كده!!!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;كان في كام موقف مستفزيني من الصبح بس طلعت في الراجل ده، التفت له وقلت له :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&quot;طيب ما تقعد!!&quot;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;لقيت علامات على وشه أشك إنها علامات عته مغولي من كتر الدهشة والذهول..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;حقيقي :&lt;br &#x2F;&gt;
لا تنه عن خلق وتأت مثله.. عار عليك إذا فعلت جامد أوي!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;(2)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أخيرا هأشوف الكابينة تاني!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أنا بأتكلم عن المترو يا جماعة، أصل إدارة المترو &quot;الحكيمة&quot; قررت فجأة إن عربية السيدات بدل الأولى والتانية هتبقى عربيتين في وسط المترو.. وبدأ تنفيذ القرار النهاردة..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;عسكري وضابط واقفين قدام عربيات السيدات (اللي في منتصف المترو) وبينبهوا على الرجالة اللي طالعين فيهم كما اعتادوا،&lt;br &#x2F;&gt;
بس سايببن السيدات واقفين عادي خالص عند العربية الأولى والتانية (عربات السيدات سابقا، شارع لطفي حاليا!) من غير ما يقولوا لهم!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أنا النهاردة ركبت العربية التانية اللي كانت قدام السلم أول ما دخلت علشان ألحق المترو قبل ما يقفل..&lt;br &#x2F;&gt;
نظرات الدهشة والاستغراب على وش كل السيدات اللي طالعين العربية كانت محتاجة تتصور فيديو..&lt;br &#x2F;&gt;
زي ما يكونوا حاسين إن في ثورة حصلت!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ما علينا&lt;br &#x2F;&gt;
أنا مش هأناقش مدى جدوى الحركة اللي عملوها..&lt;br &#x2F;&gt;
أنا بس فرحان إني هأشوف الكابينة بتاعت السواق تاني لأني شفتها مرة وأنا صغير وكنت مبسوط، وبأحب أتفرج على النفق والمترو ماشي من زجاج السائق..&lt;br &#x2F;&gt;
وبقالي فترة منتابني رغبة إني أشوفها وحقد دفين على السيدات إنهم لوحديهم اللي كان ليهم الحق ده..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;مبروك يا رجالة..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;عادة ما بأنزلش من الميكروباص غير لما أوصل المكان اللي المفروض أوصله..&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>جاي &quot;ضيّ&quot;..</title>
        <published>2008-01-01T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2008-01-01T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/there-will-be-light/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/there-will-be-light/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/there-will-be-light/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEiuCdzm4FrDJ8FSvfpJ-fClaXHl9Lw2YFV3dp2h8a21L9kBNoiDElyrVAm6Qrr6J29W2zO_mUdRP2lXTBGjd9u3HPnMddF03QBQqGrA9K2XDoJ-Q-tNkMensexJulDwy0G601zzJQ&#x2F;s1600-h&#x2F;sunRise.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEiuCdzm4FrDJ8FSvfpJ-fClaXHl9Lw2YFV3dp2h8a21L9kBNoiDElyrVAm6Qrr6J29W2zO_mUdRP2lXTBGjd9u3HPnMddF03QBQqGrA9K2XDoJ-Q-tNkMensexJulDwy0G601zzJQ&#x2F;s400&#x2F;sunRise.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;khyr-llhm-j-lh-khyr-2008-bd&quot;&gt;خير اللهم اجعله خير 2008 بدأ !..&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;من بين غصون كتيرة مشبكة.. جاي &quot;ضي”..&lt;br &#x2F;&gt;
صدقوني جاي &quot;ضي”..&lt;br &#x2F;&gt;
هو قال لي إنه جاي..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;رغم إن أحزاننا وآهاتنا طالبة&lt;br &#x2F;&gt;
من ضلمة ليالينا&lt;br &#x2F;&gt;
المدد..&lt;br &#x2F;&gt;
ليالي كتير مالهاش عدد..&lt;br &#x2F;&gt;
هو جاي..&lt;br &#x2F;&gt;
ده حلف لي ميت يمين إنه جاي..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;تعرف يا &quot;ضي&quot; ؟!&lt;br &#x2F;&gt;
رغم إن القلب بقسوة&lt;br &#x2F;&gt;
ياما اتشال..&lt;br &#x2F;&gt;
وياما اتهبد..&lt;br &#x2F;&gt;
والعقل من كتر الهم والتفكير كَسَد&lt;br &#x2F;&gt;
والجسم صار آيل للـهَدَد&lt;br &#x2F;&gt;
أنا لولا أنت لولا لسة حي ..!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;يا “ضيّ”..&lt;br &#x2F;&gt;
تعالى..&lt;br &#x2F;&gt;
قبل ما يكون الوقت فات..&lt;br &#x2F;&gt;
أو شَرَد&lt;br &#x2F;&gt;
أنا في انتظارك&lt;br &#x2F;&gt;
بس تعبت..&lt;br &#x2F;&gt;
ما أقدرش أكمل للأبد..&lt;br &#x2F;&gt;
أرجوك يا &quot;ضيّ&quot;..&lt;br &#x2F;&gt;
وفّي بوعدك أبوس ايديك&lt;br &#x2F;&gt;
والله لأنت جاي..&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>أنا جنبه بس..</title>
        <published>2007-12-12T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2007-12-12T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/i-am-near-him/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/i-am-near-him/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/i-am-near-him/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEhFkXBiICMOYoFN4dNzSYn6pBosWErvG5-vpEkSqkVgN_rskYG5oBNr1sLfL3PNFY8tqYDbb5K_dyEXZ7MOBJXNMKtOPyrQT5EpMtQx_ZFjdqCB6yH9rMJ0UuMqSjlDdnfU3hDfBQ&#x2F;s1600-h&#x2F;i+still+love+him+but+i+forgot.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEhFkXBiICMOYoFN4dNzSYn6pBosWErvG5-vpEkSqkVgN_rskYG5oBNr1sLfL3PNFY8tqYDbb5K_dyEXZ7MOBJXNMKtOPyrQT5EpMtQx_ZFjdqCB6yH9rMJ0UuMqSjlDdnfU3hDfBQ&#x2F;s400&#x2F;i+still+love+him+but+i+forgot.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;br &#x2F;&gt;
اتقابلوا مرة&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;مالك؟! شكلك مهموم حزين..&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;حاسس إني تهت، والهم فوق الكتف زاد&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;ابتسم له وخده في حضنه&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;صدقني يا ابني، طول ما أنت قريب من ربنا ما هتحس باللي أنت بتقوله ده.. قرب منه ده بيحبك وهيمدلك ايديه ويحتويك..&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;وسابه ومشي، وساب معاه بداية فرج..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;بعد سنة في نفس المكان،&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;...&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;مالك؟! مهموم حزين.. مش أنت اللي قلت لي إن اللي يقرب من ربنا عمره ما يجيله هم؟!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;...&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;هو أنت ... بعدت؟!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;لا والله.. أنا لسة هناك بس ... (ويسكت منه الكلام)&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;بس ايه؟!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;بس سرحت في نور مضلم، ونسيت إنه هو النور.&lt;br &#x2F;&gt;
صدقني..&lt;br &#x2F;&gt;
أنا من ساعتها مابعدتش..&lt;br &#x2F;&gt;
أنا جنبه والله..&lt;br &#x2F;&gt;
أنا بس يمكن نسيت..&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>أيها الراحل عذرا في شكاتي..</title>
        <published>2007-11-25T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2007-11-25T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/forgive-my-complaining/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/forgive-my-complaining/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/forgive-my-complaining/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEgqiW5rQZ0IEBddRgKPx9pltFNMWHWg9M3rQWZ4Q4NDmPZh_6PhFCAj7cozg7YQ8yKiAwXy8nglF-mBv7dvT_mB73djWVY0c-U62wUM_bGbLBAkLXo9Q7tZ8P3pi22KEzaA8EU5GA&#x2F;s1600-h&#x2F;i+miss+u+dad.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEgqiW5rQZ0IEBddRgKPx9pltFNMWHWg9M3rQWZ4Q4NDmPZh_6PhFCAj7cozg7YQ8yKiAwXy8nglF-mBv7dvT_mB73djWVY0c-U62wUM_bGbLBAkLXo9Q7tZ8P3pi22KEzaA8EU5GA&#x2F;s400&#x2F;i+miss+u+dad.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كل سنة وأنت طيب ..، النهاردة عيد ميلادك&lt;br &#x2F;&gt;
ولسة  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;mos3abof.blogspot.com&#x2F;2006&#x2F;12&#x2F;blog-post_25.html&quot;&gt;واحشني حضنك&lt;&#x2F;a&gt;..&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>a beautiful mine!</title>
        <published>2007-10-13T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2007-10-13T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/a-beautiful-mine/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/a-beautiful-mine/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/a-beautiful-mine/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEi48ORH-RN-GfWTJgKU2RsrQ3yy5eI7jXS-pp77S8NZgT86e2Wb3Z8vIbzm3IhcB5DVuNXzujcb3yvK5uSTqtkEl8r8u3G3Pk8uZiYNUaZmyNPJlvc5GEpFMZj0lG4lS21DJYJL-A&#x2F;s1600-h&#x2F;beautifullmine.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEi48ORH-RN-GfWTJgKU2RsrQ3yy5eI7jXS-pp77S8NZgT86e2Wb3Z8vIbzm3IhcB5DVuNXzujcb3yvK5uSTqtkEl8r8u3G3Pk8uZiYNUaZmyNPJlvc5GEpFMZj0lG4lS21DJYJL-A&#x2F;s400&#x2F;beautifullmine.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قبل ما تيجي أنا عاوزك تعرفي حاجة مهمة أوي..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;شفتي فيلم &quot;a beautiful mind”؟!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;هتتعبي زيها أوي..&lt;br &#x2F;&gt;
أوي ..&lt;br &#x2F;&gt;
ويمكن أكتر..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ﻷن أنا &quot;beautiful  mine”..&lt;br &#x2F;&gt;
لغم جميل..&lt;br &#x2F;&gt;
لو مسكتيه غلط هينفجر&lt;br &#x2F;&gt;
واحنا الاتنين هنضيع&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بس يوم ما تمسكيه صح&lt;br &#x2F;&gt;
يوم ما تؤمني بي&lt;br &#x2F;&gt;
وتتحمليني.. وتقفي جنبي&lt;br &#x2F;&gt;
مش هتصدقي هتوصليني لفين..&lt;br &#x2F;&gt;
هأبقى بجد &quot;beautiful  yours”مش &quot;mine&quot;..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وهتلاقيني بأقول :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“It&#x27;s only in the mysterious equation of love that any logical reasons can be found. I&#x27;m only here tonight because of you. You are the only reason I am... you are all my reasons.”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;يا اللي لسة ما ظهرتيش&lt;br &#x2F;&gt;
مشتاقلك .. بس خايف عليكي مني..&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>كل سنة وأنت ..</title>
        <published>2007-08-22T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2007-08-22T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/happy-brithday-biroo/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/happy-brithday-biroo/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/happy-brithday-biroo/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEgVN05hUJ7ib2S5FYhlrnuWBfq1LjmpvLDFNqx5BBoc8CVU8sWgexZb8Cuj9fEUZPy-dIC2YZ1wfKoSJouHw-CnEU-F3dWnYJUYu14TIHlTKPc91EdMnbRJq0KA2eBd-9vRvixqbA&#x2F;s1600-h&#x2F;biroooWaAna.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEgVN05hUJ7ib2S5FYhlrnuWBfq1LjmpvLDFNqx5BBoc8CVU8sWgexZb8Cuj9fEUZPy-dIC2YZ1wfKoSJouHw-CnEU-F3dWnYJUYu14TIHlTKPc91EdMnbRJq0KA2eBd-9vRvixqbA&#x2F;s400&#x2F;biroooWaAna.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&quot;كل سنة وأنت&lt;br &#x2F;&gt;
يا راجل يا أنت&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;فاكر لما كنا بنقعد رايقين ما وراناش حاجة في الدنيا غير إن كل واحد يفتكس افتكاسة ونقعد نغنيها.. زي الحتة اللي فوق دي.. عارف كل ما بأفتكرها مش عارف ليه بأفتكر :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&quot;يا واش يا واش يا مرجيحة&lt;br &#x2F;&gt;
ما تهزيهاش يا مرجيحة&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;مش مصدق إن أنت بقيت عجوز وكركبت وبقى عندك اتنين وعشرين سنة&lt;br &#x2F;&gt;
ولسة لما أنس الصغنتوت ييجي ويحسسك إنك كبرت أكتر وأكتر.. :P&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;حصل فيهم كتير أوي أوي&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بس عارف.. أنا فخور بيك&lt;br &#x2F;&gt;
وبأحبك&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بيرو&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&quot;كل سنة وأنت..&lt;br &#x2F;&gt;
يا راجل يا أنت&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>والله ساعات بأنسى!</title>
        <published>2007-08-19T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2007-08-19T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/sometimes-i-foget/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/sometimes-i-foget/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/sometimes-i-foget/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEgeUomk-mqM6YPPDRsfispVruu0k1a0IDIZt9gqrtuFjlsPIOlOLJXx_hz54pBV8jCvcPzvOS3S3ABva3xn567yHudy3gWbDHUfguwdZzV543UnE78MO892HP1r98otSJGVLYO5Dw&#x2F;s1600-h&#x2F;42-18007823.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEgeUomk-mqM6YPPDRsfispVruu0k1a0IDIZt9gqrtuFjlsPIOlOLJXx_hz54pBV8jCvcPzvOS3S3ABva3xn567yHudy3gWbDHUfguwdZzV543UnE78MO892HP1r98otSJGVLYO5Dw&#x2F;s400&#x2F;42-18007823.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وجه غاضب باحمرار وعصا مرتفعة تتحين الفرصة للانقضاض وصوت جهوري يدوي :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&quot;ازاي نسيت تحل الواجب؟!&lt;br &#x2F;&gt;
نسيت تاكل؟!&lt;br &#x2F;&gt;
نسيت تشرب؟!&lt;br &#x2F;&gt;
نسيت تروح الحمام؟!!”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ليه لما كنت ساعات بأجاوب &quot;أيوة&quot;&lt;br &#x2F;&gt;
يقولوا لي &quot;أنت كداب&quot;؟!&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>عزيزتي مصر...</title>
        <published>2007-06-21T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2007-06-21T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/letter-to-egypt/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/letter-to-egypt/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/letter-to-egypt/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEhe7uxKK7G17IFQ3OCn-KJkpua1LFfxpcUX-n5NalMmjcMqYYrEOzLWkgG15LcQA2otO-C82HNvfeFewiUYb5xE-4P3tUcCyAoODNXSp6yFrHSiqkDM6FvJ-bySZrI4D-byaaXZhg&#x2F;s1600-h&#x2F;436649726_4dc4b1d00a.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEhe7uxKK7G17IFQ3OCn-KJkpua1LFfxpcUX-n5NalMmjcMqYYrEOzLWkgG15LcQA2otO-C82HNvfeFewiUYb5xE-4P3tUcCyAoODNXSp6yFrHSiqkDM6FvJ-bySZrI4D-byaaXZhg&#x2F;s320&#x2F;436649726_4dc4b1d00a.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;عزيزتي مصر.. تحية طيبة وبعد،&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أبعث إليك بخطابي هذا وكلي يأس وإحباط من وضعك الحالي..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;عزيزتي مصر..&lt;br &#x2F;&gt;
أنا لن أكون مثل غيري، لن أطالب بحقوقي الآن (معظمها على الأقل).. يكفي ما أنت فيه لن أثقل عليك&lt;br &#x2F;&gt;
ولا ألوم عليهم .. فمطلبهم مشروع تماما ولا يدينه شرع أو عقل أو دين أو قانون&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أنا كما قلت لا أريد منك حقوقي إلا عندما تصبحين قادرة..&lt;br &#x2F;&gt;
أنا فقط أريد منك طلبا وحيدا..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;عزيزتي مصر..&lt;br &#x2F;&gt;
إلى أن يأتي اليوم الذي يتمتع فيه أحفاد أحفادي بحقوقهم كاملة ويصبحون مواطنين بمعنى الكلمة..&lt;br &#x2F;&gt;
أريد منك فقط أن تسمحي لي بأداء واجباتي تجاهك!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;فأنت -اعذريني- لم تعطني حقوقي ولم تعطني الفرصة أن أقوم بواجباتي.. جمدتني مكاني!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;عزيزتي مصر..&lt;br &#x2F;&gt;
أكثير عليّ أن أطلب أن تساعديني أن أكون ابنا بارا بك؟!!&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>من القلب لرفيقة الدرب..</title>
        <published>2007-06-11T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2007-06-11T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/letter-to-future-soul-mate/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/letter-to-future-soul-mate/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/letter-to-future-soul-mate/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEh_xtFy2N5HtRZzZ4QbJqlEy_GnKpllxo5jVOysTDv73iRFdLJxyvtks5rXRNxo4H96u9qA4RIeJfL64Lv_XJ5K32CPCPl8TsLVPgfWAGcZu0iGfAFxU2fFkRHTVwKO2SagYHhgBg&#x2F;s1600-h&#x2F;confused.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEh_xtFy2N5HtRZzZ4QbJqlEy_GnKpllxo5jVOysTDv73iRFdLJxyvtks5rXRNxo4H96u9qA4RIeJfL64Lv_XJ5K32CPCPl8TsLVPgfWAGcZu0iGfAFxU2fFkRHTVwKO2SagYHhgBg&#x2F;s400&#x2F;confused.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;رفيقة دربي&lt;br &#x2F;&gt;
وملكة قلبي التي لم أرها بعد&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;زوجة الغد العزيزة&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;انا أعلن منذ الآن أنني مستعد أن أقدم كل التضحيات التي أستطيع&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أعدك ألا أدعك تحتاجين شيئا أبدا&lt;br &#x2F;&gt;
أعاهدك أنك إذا طلبت مني نجوم السماء سأبذل قصاري جهدي أن أحضرها&lt;br &#x2F;&gt;
إذا أشرت بإصبعك إلى القمر سأصعد بك هناك&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;سأكون لك نعم الزوج&lt;br &#x2F;&gt;
ونعم الرفيق&lt;br &#x2F;&gt;
ونعم الصديق&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;فقط أريد منك شيئا واحدا&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;حبيبتي التي لم ألتق بك بعد&lt;br &#x2F;&gt;
إذا كان الليل&lt;br &#x2F;&gt;
برومانسيته الحالمة&lt;br &#x2F;&gt;
وسحره الرائع&lt;br &#x2F;&gt;
وحان وقت الطعام&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;فلا تسأليني أبدا&lt;br &#x2F;&gt;
&quot;تاكل ايه يا حبيبي؟!&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;فلست على استعداد بعدكل العذاب الذي أعانيه كل وجبة في اختيار ماذا نأكل أن أسمع هذا السؤال بعد الزواج!!!&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title> ذاك القَسَم...</title>
        <published>2007-05-06T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2007-05-06T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/that-oath/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/that-oath/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/that-oath/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEhuoRGdZBN2FxTOSsjaimjErizuKFWPoCC9MONsqkOwvU4w4yiq-QScOVh48Y7FFIdVL_cQI5BHswOqYESqMFWr0dxJT3cDyHqvZFqHarjjE2Kv7b2D9I-t44kMbJDANQ3DYZxf3w&#x2F;s1600-h&#x2F;swear.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEhuoRGdZBN2FxTOSsjaimjErizuKFWPoCC9MONsqkOwvU4w4yiq-QScOVh48Y7FFIdVL_cQI5BHswOqYESqMFWr0dxJT3cDyHqvZFqHarjjE2Kv7b2D9I-t44kMbJDANQ3DYZxf3w&#x2F;s400&#x2F;swear.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;اليومين دول عمر أخويا بيوضب المكتبة بتاعت البيت..&lt;br &#x2F;&gt;
النهاردة وأنا داخل البيت لقيته بيقول لي هو أنت اللي حاطط الورقة دي هنا؟&lt;br &#x2F;&gt;
قلت له لا وأخدتها وبأفتحها و ......&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ولقيته :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&quot;أقسم بالله العظيم أن أؤدي عملي بالأمانة والشرف، وأن أحافظ على سر المهنة وأحترم قوانينها وتقاليدها، والله على ما أقول شهيد&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قَسَم المهندس&lt;br &#x2F;&gt;
يااااااااااااااااااااه...&lt;br &#x2F;&gt;
الورقة دي أنا كتبهتا أول ما دخلت هندسة بخط ايدي ومضيت تحتها،&lt;br &#x2F;&gt;
وكانت على طول في المحفظة&lt;br &#x2F;&gt;
أو في كشكول من كشاكيل المحاضرات،&lt;br &#x2F;&gt;
وساعات كنت أقف قدام المراية وأقوله..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ولكن قدر الله وما شاء فعل..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;يكفيني إني أخدت منها روح الهندسة، ويكفيني التعريف اللي طلعت بيه من الكلية لمفهوم الهندسة:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&quot;الهندسة هي علم تطبيق العلوم&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;اللي لما أحد معيديني في هندسة سمعه فضل ساكت شوية وبعد كده عجبه أوي..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وبرضه قدر الله وما شاء فعل&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وأنا لازلت مصصما عل أنني &quot;أقسم بالله العظيم أن أؤدي عملي بالأمانة والشرف، وأن أحافظ على سر المهنة وأحترم قوانينها وتقاليدها، والله على ما أقول شهيد&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;هندسة .. وحشتيني..&lt;br &#x2F;&gt;
وحنيني لأيامك بيزيد&lt;br &#x2F;&gt;
بس في يوم إن شاء الله راجع لك...&lt;br &#x2F;&gt;
إن شاء الله&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>بسلامته بيخطب (4)</title>
        <published>2007-04-24T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2007-04-24T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/he-is-getting-engaged-4/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/he-is-getting-engaged-4/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/he-is-getting-engaged-4/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEiZa3T5hRolHNwSTGd_pdae2poqUJJkS60XoPXGs-pHI-n-5U4sMblEkQelNSHooiQA6jFvMjagvfzSrKhXJLusYP26OZ6Ri9bw_KTJQlp67RQNpNoAJebMWleL7li_tyWOPt2YfQ&#x2F;s1600-h&#x2F;IMG_2429.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEiZa3T5hRolHNwSTGd_pdae2poqUJJkS60XoPXGs-pHI-n-5U4sMblEkQelNSHooiQA6jFvMjagvfzSrKhXJLusYP26OZ6Ri9bw_KTJQlp67RQNpNoAJebMWleL7li_tyWOPt2YfQ&#x2F;s400&#x2F;IMG_2429.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قبل ما أكتب وأعترف،&lt;br &#x2F;&gt;
بيرو حبيبي..&lt;br &#x2F;&gt;
دودو مرات حبيبي ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أنا عارف إني اتأخرت في كتابتها بس والله غصب عني، وأنا كمان كنت ناوي أقفل المدونة فترة لأني مفحوت اليومين دول، وأفتحها تاني لما أفضى، بس انتوا اللي خليتوني ما أعملش كده علشان أكتب التدوينة دي ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;براء كان كتب زمان موضوع اسمه  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.20at.com&#x2F;newArticle.php?sid=1769&quot;&gt;&quot;بسلامته بيخطب&lt;&#x2F;a&gt;&quot; عن خطبة للسيد المواطن بسلامته الريس عطل فيها شوارع القاهرة المقهورة، وبعدها جت خطوبة المواطن بسلامته جيمي حصب الله مبارك فبيرو كتب  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.20at.com&#x2F;newArticle.php?sid=2138&quot;&gt;&quot;بسلامته بيخطب (2)&quot;&lt;&#x2F;a&gt;، وبعد كده بيرو بذات نفسيه خطب فكتبت أنا  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;mos3abof.blogspot.com&#x2F;2006&#x2F;03&#x2F;3.html&quot;&gt;&quot;بسلامته بيخطب (3)&quot;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;qr-whm-w-rj-w-qr-w-dy&quot;&gt;اقرأوهم و ارجعوا اقرأوا دي&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;ياااااااااه يا بيرو..&lt;br &#x2F;&gt;
فاكر زمان لما قلت لك “ما تقلقش .. والله هتتجوز دعاء”؟&lt;br &#x2F;&gt;
فاكر من سنة بالظبط قعدتنا على قهوة المهدي و أنت بتقول لي “تفتكر أقول لها مميزاتي ايه؟” وأنا قلت لك “تخين وبنظارة؟”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;عارف واحنا راجعين من كفر الشيخ يوم الفرح أنا بصيت من الشباك وعدى قدام عيني شريط ذكرياتنا كله&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أول يوم شفتك فيه&lt;br &#x2F;&gt;
الفترة اللي قعدتها أنا وإخواتي عندكم بعد وفاة أمي الله يرحمها&lt;br &#x2F;&gt;
قعدتك مع بابا في ثانوي&lt;br &#x2F;&gt;
درس الفيزيا اللي حضرناه سوا في أولى ثانوي&lt;br &#x2F;&gt;
المسرحيات والقصايد اللي كنت بتكتبها&lt;br &#x2F;&gt;
الساحل الشمالي&lt;br &#x2F;&gt;
الكشافة&lt;br &#x2F;&gt;
مشوار بهتيم&lt;br &#x2F;&gt;
هاجر للسياحة ونصر الدين الخاصة&lt;br &#x2F;&gt;
دار اللواء&lt;br &#x2F;&gt;
أول عربية فول كلنا عليها سوا&lt;br &#x2F;&gt;
الأزهر بارك&lt;br &#x2F;&gt;
فكرة&lt;br &#x2F;&gt;
موقع عصافير، فاكره؟ لسة الورق معايا&lt;br &#x2F;&gt;
بدايتك مع عشرينات&lt;br &#x2F;&gt;
سفرنا لباكستان اللي ما تمش&lt;br &#x2F;&gt;
رحلتنا سوا لقنا&lt;br &#x2F;&gt;
مشاوير الهدوم من وسط البلد&lt;br &#x2F;&gt;
معسكرات إسكندرية ومرسى مطروح&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;يااااه يا براء، كانت حاجات حلوة أوي..&lt;br &#x2F;&gt;
بس الوقت عدى بسرعة&lt;br &#x2F;&gt;
وبقالك حامل أسرار غيري :) وشريك حياة تاني&lt;br &#x2F;&gt;
خللي بالك منه أوي يا دعاء..&lt;br &#x2F;&gt;
ما كنتش هأسيبه لأي حد، بس أنا عارف إنه في عينيكي&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أنا كنت فرحان أوي يا بيرو وأنا في كواليس الاحداث&lt;br &#x2F;&gt;
لحظات التوتر والشد الكتير اللي حصلت&lt;br &#x2F;&gt;
كنت فرحان واحنا نازلين بنشتري آخر حاجاتك،&lt;br &#x2F;&gt;
واحنا رايحين كفر الشيخ،&lt;br &#x2F;&gt;
واحنا بنزين حوض السمك،&lt;br &#x2F;&gt;
واحنا بنوضب الشقة&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وأنت بتلبس البدلة أنا كنت عاوز أبكي أوي من الفرحة&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كنت فرحان أوي وأنا بأصور لحظات سعادتك دي&lt;br &#x2F;&gt;
وكنت فرحان لأني كان نفسي نفرح بيكم بقى أوي&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;عارف كنت فرحان زي ما يكون فرحي أنا تمام&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;دلوقتي أنا منتظر بفارغ الصبر المشهد ده :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;براء بيكلمني الساعة 12 بالليل:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;مصعب الحقني، مراتي بتولد&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;حاضر أنا جايلك حالا&lt;br &#x2F;&gt;
وأروحله وأفضل معاه طول الليل أهديه ومراته جو، ويوصل النونو لعالمنا مع شروق الشمس ونسمع أحلى &quot;واء واء&quot;، وبراء يبصلي ويبقى عاوز يتكلم بس مش عارف يقول حاجة ونجري سوا على جوا..&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;يشوف النونو جنب مامته فيقف فجأة مكانه ويبصلهم وهو متأثر أوي، ودعاء بتضحك وبتقول له شيل ابنك أو بنتك وهو خايف فأروح أنا أشيله وأديه لبراء بالعافية فيبصله ويبصلي وهو لسة مش مصدق، فأقول له &quot;بوس ابنك&quot; فيبوسه وتنزل أول دمعة من ساعة ما شافه وأنا ودعاء نقعد نضحك...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أنا مش عارف أقول ايه تاني..&lt;br &#x2F;&gt;
بس جوايا محيط كامل من الفرحة ليكم انتوا الاتنين&lt;br &#x2F;&gt;
ومحيط زيه من الدعوات إن ربنا يوفقكم&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وآسف مرة تانية على التأخير&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;تمت أو هكذا يهيأ لي..&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>بحبك يا صاحبي</title>
        <published>2007-04-15T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2007-04-15T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/love-you-mate/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/love-you-mate/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/love-you-mate/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEgdlXz-fDQsZFPH7-ymlN7m8G0H190NcC_oa294a4CUzzMZ4V5mWLs4d9S4pKkFiSHydBpZV4KWxPcm4fkz7XZh3IGP0YsAv4p9jEJUs_jM1iyTrj7DCk_jmRSxTuBgZ09bLScKiA&#x2F;s1600-h&#x2F;me_and_baraa.JPG&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEgdlXz-fDQsZFPH7-ymlN7m8G0H190NcC_oa294a4CUzzMZ4V5mWLs4d9S4pKkFiSHydBpZV4KWxPcm4fkz7XZh3IGP0YsAv4p9jEJUs_jM1iyTrj7DCk_jmRSxTuBgZ09bLScKiA&#x2F;s400&#x2F;me_and_baraa.JPG&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;صورة في اعتصام أمام وزارة التعليم العالي&lt;br &#x2F;&gt;
من أحلى الصور اللي اتصورناها سوا أنا وبيرو (براء)&lt;br &#x2F;&gt;
ودي اللي هو كان حاطط منها صورته اللي كانت بتنزل في الصفحة بتاعته في الدستور&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;مش فاكر التاريخ للأسف&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>كل سنة وأنت طيب يا عشرينات</title>
        <published>2007-04-05T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2007-04-05T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/20at-birthday/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/20at-birthday/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/20at-birthday/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEiz5e3n_YHpE4-ruw6EFf7l4B71CMI0_yJOiq3TlT_m93IqSMzgnCA1YQ5WTcSJ_dKsntCsj3VQZPBIOKMXXzjsXkWSD_vyI0nr1ksds9zo5N90tc9lqYd3T8qeObn39kiJpUdavA&#x2F;s1600-h&#x2F;20atBirthDay.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEiz5e3n_YHpE4-ruw6EFf7l4B71CMI0_yJOiq3TlT_m93IqSMzgnCA1YQ5WTcSJ_dKsntCsj3VQZPBIOKMXXzjsXkWSD_vyI0nr1ksds9zo5N90tc9lqYd3T8qeObn39kiJpUdavA&#x2F;s400&#x2F;20atBirthDay.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.20at.com&#x2F;newArticle.php?sid=6967&quot;&gt;عشرينات&lt;&#x2F;a&gt;  حبي الكبير&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;اليوم أتمم ثلاث سنوات&lt;br &#x2F;&gt;
كل سنة وأنت طيب يا حبيبي&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كل سنة وكل فريق عشرينات والمعلقين والزوار طيبين&lt;br &#x2F;&gt;
عشرينات بالنسبة لي كان حاجات كتير أوي&lt;br &#x2F;&gt;
كان مدرسة كبيرة جدا&lt;br &#x2F;&gt;
وإخوات حلوين أوي&lt;br &#x2F;&gt;
والموقع نفسه بأحس إنه ابني&lt;br &#x2F;&gt;
ولي هناك كتير من الذكريات الحلوة والوحشة&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;عشرينات بجد عشرة عمر..&lt;br &#x2F;&gt;
كل سنة وأنت طيب&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;واستنوا شوية حكايات من جو عشرينات&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>Artie و كنبورة..</title>
        <published>2007-04-02T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2007-04-02T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/artie-and-campoora/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/artie-and-campoora/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/artie-and-campoora/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;farm1.static.flickr.com&#x2F;106&#x2F;293033676_07c2730bfc.jpg?v=0&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;lh3.googleusercontent.com&#x2F;blogger_img_proxy&#x2F;AEn0k_twUU8lJK8tRAbIRcuRLxlZSeNoEW0cCJ8u7DTaspmLbGjiJshC-ua45tuFDYgZehBYxpcA13_cjf7DWEGaAn2r-u51_Lxn5vSE7bV6k1yYBLJizfD6Aw401Fq5CyYP-qEhFw=s0-d&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;لقد اتخذت قرارا .. وأريدكم جميعا أن تساعدونني عليه..&lt;br &#x2F;&gt;
لقد مررنا (أنا ولابتوبي) بفترة عصيبة.. بحثنا خلالها كل سبل الحرب والسلام..&lt;br &#x2F;&gt;
قصدي دورنا سوا على اسم ينفعه كتير..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وأخيرا لقيت له اسم عاجبني&lt;br &#x2F;&gt;
Artie&lt;br &#x2F;&gt;
بالعربي&lt;br &#x2F;&gt;
آرتي&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;يعني دلع art (فن) .. علشان واحنا قاعدين لوحدينا أنا وهو بنفنن أوي ..&lt;br &#x2F;&gt;
بأحس معاه بهمسات الصفر والواحد&lt;br &#x2F;&gt;
بألمس روح العمليات اللي بتتم جو&lt;br &#x2F;&gt;
بأكلمه.. وبأقول له كل أسراري .. وعمره ما أفشى سر واحد&lt;br &#x2F;&gt;
وحاجات تانية كتير&lt;br &#x2F;&gt;
&quot;أشاعير ومحاسس&quot; بجد ما تتوصفش&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;يا عيني المسكين اتبهدل معايا كتير.. خصوصا وأنا بأنقل من windows لـ linux&lt;br &#x2F;&gt;
ومكان ايدي من كتر ما بنقعد سوا لونه طلع..&lt;br &#x2F;&gt;
بس أنا بأحبه أوي.. وحاسس إن هو كمان بيحبني&lt;br &#x2F;&gt;
بكيبورده اللي صوابعي بتعشق تجري عليها..&lt;br &#x2F;&gt;
بشاشته اللي بتفتح لي دنيا تانية خالص.. عالمي الأول..&lt;br &#x2F;&gt;
بكل تفاصيله &quot;الكميلة&quot;..&lt;br &#x2F;&gt;
بقالنا مع بعض دلوقتي حوالي سنة&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ده القرار الأول ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;القرار التاني..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;نظارتي .. بأحبها أوي برضه.. سميتها كنبورة&lt;br &#x2F;&gt;
عمري ما حسيت بوزنها على وداني ولا عمرها ضايقتني&lt;br &#x2F;&gt;
ومستحملاني لغاية دلوقتي..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ربنا يخليكم انتوا الاتنين لي&lt;br &#x2F;&gt;
رحبوا معايا بعائلتي الصغيرة ..&lt;br &#x2F;&gt;
Artie و كنبورة&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>كم تشتكي وتقول إنك مصعب..</title>
        <published>2007-03-30T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2007-03-30T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/to-be-mosab/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/to-be-mosab/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/to-be-mosab/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEi8cnzyYBJK7HpdpborEnY2bW12VAWtgRQtwbqmks6j7E603IZ0IJW8yVHekWdgATQI9SfI0o4ykWtR6XVKKTd714xrvAzz_WfgU1AkMZQoLKx2lSMdEujcv5PgR7s40UdEU8EV9A&#x2F;s1600-h&#x2F;CA-089-0105.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEi8cnzyYBJK7HpdpborEnY2bW12VAWtgRQtwbqmks6j7E603IZ0IJW8yVHekWdgATQI9SfI0o4ykWtR6XVKKTd714xrvAzz_WfgU1AkMZQoLKx2lSMdEujcv5PgR7s40UdEU8EV9A&#x2F;s400&#x2F;CA-089-0105.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;في مواقف بتحصل للواحد تخليه يفتكر حاجات وحشة كتير.. وخصوصا لو كان السبب أعز الناس، ويبقى كله بيلومك، وأنت مش قادر تتكلم.. لأنك بتحبهم..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;حروف الصمت..&lt;br &#x2F;&gt;
ألواني&lt;br &#x2F;&gt;
وصوتي ..&lt;br &#x2F;&gt;
بوح كتماني&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;حريتي ..&lt;br &#x2F;&gt;
ذاتها سجني&lt;br &#x2F;&gt;
و قيد سجّاني&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وفرحي...&lt;br &#x2F;&gt;
-الذي أتعبني وأبكاني-&lt;br &#x2F;&gt;
كل أشجاني&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قلبي ..&lt;br &#x2F;&gt;
-الذي أهوى ويهواني-&lt;br &#x2F;&gt;
شدّ ما أدماني&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وذنبي.؟!&lt;br &#x2F;&gt;
كل ذنبي&lt;br &#x2F;&gt;
أنني -دون إرادة مني-&lt;br &#x2F;&gt;
شخص إنساني&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;فكانت..&lt;br &#x2F;&gt;
حروف الصمت&lt;br &#x2F;&gt;
دون باقي الحروف ..&lt;br &#x2F;&gt;
ألواني&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وصار صوتي&lt;br &#x2F;&gt;
إذا دوّى&lt;br &#x2F;&gt;
بوح كتماني..&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title> ساعات عصيبة!</title>
        <published>2007-03-08T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2007-03-08T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/hard-hours/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/hard-hours/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/hard-hours/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;farm1.static.flickr.com&#x2F;149&#x2F;413465123_41e0fb27fb.jpg?v=0&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;lh3.googleusercontent.com&#x2F;blogger_img_proxy&#x2F;AEn0k_tLwW2gxPXI4Z2wcMCuVeY8SLzDi08JyTRsIk71mObZJWTRShGSV6T1jwjLtGSQ0Jwhq8XVTLDPtclnKD0e2zDcoQEoa-mHdDitMfhRuKkzwTn0eOXuVmsep6dDAcLf3ya-Rg=s0-d&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;حسن لنحكي، ولكن قبل أن نبدأ أود أن أوضح بعض المعلومات الهامة عن العمل الذي سينشر بعد قليل..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;هي ترجمة للرواية الرائعة &quot;ساعات عصيبة&quot; أو hard hours” للروائي العالمي &quot;فتحي ديكنز&quot; والذي أعادت &quot;وزارة الصحة&quot; طباعتها في سلسلتها المشهورة &quot;الألم العالمي للناشئين&quot; تحت رقم الإيداع &quot;0128123773”..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;هيا نبدأ ...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;هينت صغير :  فاكرين Mr Facts والعيال الصغيرة اللي كان بيبهدلها بالحقائق في رواية hard times .. كنت حاسس إنهم حاسين بالألم لحاجتين، الأسلوب ، والحقائق نفسها مؤلمة...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;الفصل الأول : أوقات عصيبة&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;يوم الخميس إياه صحيت الصبح مش قادر أفتح عيني ومصدع جدا ودايخ، قلت أغمض عيني شوية علشان أعرف أنزل الشغل فتحتهم الساعة الرابعة عصرا! ساعتها كنت محتاج حاجة من أحمد رفعت اتصلت بيه واتفقنا هأنزله أقابله على الساعة 6، بس من ساعة ما صحيت وأنا حاسس إن بطني واجعاني..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;نزلت رحت والوجع بيزيد بس أنا عايش دور عبده البرنس ومستحمل وساكت، وصلت الشركة لقيت أحمد مستنيني وزمايلنا في عشرينات كانوا عاملين عرض لفيلم The Prestige فقعدت اتفرجت ونزلت مع أحمد رفعت وهواري رحنا السيدة زينب علشان ناكل فول وطعمية من عند &quot; أم هاشم&quot; وقابلنا في الطريق أحمد فؤاد والوجع عمال يزيد..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;دبينا الأكلة التمام وقمنا والوجع بيزيد وعنصر جديد بيظهر في المعادلة، &quot;دوار رهيب&quot;، أحمد رفعت وصلنا رمسيس وأحمد الهواري ركبني ميكروباص الهرم واطمئن علي وطلع الميكروباص، ويا ريته ما طلع! كل أما يتهز إحساس بإني عاوز أتقيأ بيزيد ومش لاقي جنبي شباك مفتوح وبيني وبين نفسي عمال أدعي &quot;يا رب لو كنت هأرجع يا رب ما يبقاش في الشارع، أو على الأقل يبقى جنبي شباك مفتوح&quot;، شوية والكرسي اللي قدامي فضي، طلعت قعدت قدام باعتبار إن في شباك وياللعجب ألاقيه مربوط بأحبال كتيييييييييييييير وما ينفعش يتفتح!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وصلت بيتنا بالعافية وأول ما دخلت دخلت على السرير بهدومي ومددت جسمي.. إخواتي كانوا راجعين من رحلة هم وأصحابهم لوادي الريان وما كانوش حاسين بحاجة وما رضيتش أصحيهم، والوجع عمال بيزيد، بس قلت أكيد لما أنام وأصحى الدنيا هتكون أحسن، شوية ورحت قايم وجبت كل اللي في بطني، قلت بعدها الحمدلله آديني هأرتاح شوية، وبرضه الوجع بيزيد، ما عرفتش أنام خاااااااااااالص يومها وكانت ليلة من أصعب ما قضيت في حياتي والألم في ازدياد مستمر&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;جاء صباح تاني يوم وأنا عمال أتأوه طول الليل بس بأحاول أوطي صوتي على قد ما أقدر علشان إخواتي ما يصحوش، تحاملت على نفسي ونزلت أجيب زبادي ولبن رايب يمكن يرطبوا الألم، يادوبك أكلت نص علبة زبادي وجبتها تاني، والألم بيزيد أوي، على الظهر ما قدرتش أكمل سمعت أخويا بيتقلب وهيصحى فرحت مناديه وقلت له قوم ننزل للدكتور، اتنفض من مكانه لأنه عارف إني مش هأقول كلمة زي دي إلا لما أكون خلاااااااااااص استويت، نزل جاب لي مسكن وما عملش حاجة فنزلنا رحنا للمركز علي بن أبي طالب الطبي اللي جنب بيتنا..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;لما كشفت الدكتور قال لي ده كده اشتباه في الزايدة، وصدمني بالحقيقة الطبية اللي بتقول إنه مش هيقدر يديني مسكن للألم اللي بيقطعني جو ده، علشان لا قدر الله لو حصل انفجار في أي لحظة للزايدة أحس بيه، في المقابل قال لي إنه كمان ما ينفعش -برضه لحقيقة طبية أخرى- يحكم إنها زايدة على طول، وإنه هيديني مضاد للتقلصات بحيث لو كان مغص عادي الألم هيروح ولو زايدة الألم هيتركز ناحية الزايدة، وكانت أول مرة في حياتي أعلق محلول والألم مفيش فيه فايدة.. بعد ما خلصت المحلول ومضاد التقلصات قال لي روح البيت وتعالى تاني بالليل علشان تعمل تحاليل دم وبول وما تاكلش أو تشرب أي حاجة و لو لا قدر الله حسيت الألم بيزيد فجأة كلمني فورا واداني نمرته..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;روحت البيت وكلمت براء وقلت له اللي حصل وطلبت منه يعدي علي بالليل وهو مروح، ولغاية دلوقتي بأتعامل مع الموضوع إنه مش زايدة خالص، بس كنت عطشان أوي لأني آخر مرة شربت أو أكلت كانت يوم الأربعاء بالليل واحنا كنا الجمعة بالليل، رحنا بالليل عملنا التحاليل ولقيته بيقول لي &quot;مبروك المدام حامل&quot; قصدي &quot;دي كده زايدة&quot;..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;هنا تدخل القدر،&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;هينت صغير:  المسافة بين بيتي والمستشفى كانت طويلة، وكنا أول مرة نروح هناك، فكانت أشبه برحلة استكشافية منها برحلة علاجية.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;الفصل الثاني : رحلة إلى مركز الأرض&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;يوم الجمعة الصبح كان المفروض أروح رحلة يومين لرأس سدر عاملاها الشركة، ولما ما لقونيش طلعت اتصلوا يصحوني فاكتشفوا الموضوع ده، وفضلوا متابعين وأول ما عرفوا إنها زايدة رتبوا مع الدكتور ومع المستشفى والدكتور واتصلوا بي قالوا لي روح مستشفى &quot;********&quot; (اكتشفت فيما بعد إنها أصلا مستشفى ولادة!) جنب &quot;سيتي ستارز&quot; في مدينة نصر واسأل على الدكتور فلان..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;براء كان عندي في البيت ساعتها هو ودعاء وكانت أول مرة هي تشوف البيت عندنا، وأسامة كمان كان موجود، رحنا المستشفى في تاكسي أنا وبراء وأسامة وعمر أخويا.. ممكن تقروا تفاصيل الرحلة دي في تدوينة براء لغاية أما أنا دخلت أوضة العمليات&lt;br &#x2F;&gt;
&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;wanamaly.blogspot.com&#x2F;2007&#x2F;02&#x2F;blog-post_9212.html&quot;&gt;اضغط هنا&lt;&#x2F;a&gt;  .. بس ارجع تاني&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;هينت صغير:  كان هذا الفصل مليئا بالإثارة والرعب والفضول وعناصر أخرى كثيرة، كان عالم تاني، كنت أشعر أنني داخل النوتيليوس&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;الفصل الثالث : عشرون ألف فرسخ تحت سطح الماء&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“براء أنا أول مرة في حياتي أدخل أوضة عمليات&quot;.. قلت لبراء الجملة دي وأنا بأحاول أخفي كل رعبي وخوفي فكان ظاهر إني بس &quot;متوتر شوية&quot;.. براء كمان مسك نفسه جدا وفضل يهديني، ولبست لبس العمليات اللي هو واصفه ورحت على رجلي علشان أعمل أول عملية في حياتي..&lt;br &#x2F;&gt;
أول عملية أعملها يا ناس أدخل فيها أوضة العمليات برجلي!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قلعت الكوتشي برة الأوضة ودخلت وكلي قلق، أكتشف إن في أوضة في النص فكرتني بأوضة معادلة الضغط بتاعت رواد الفضاء معمولة علشان ما ينفعش تدخل مرة واحدة على أوضة العمليات وعلشان تحافظ على أوضة العمليات معقمة.. لبسوني جزمة بيضاء علشان ما آخدش حاجة برجلي من الأوضة دي لأوضة العمليات وكانت الفردة اليمين ضيقة والشمال واسعة! المهم إني كنت مرعوووووووووووووووووووووووووب وأنا ماشي ناحية أوضة العمليات لغاية أما فتحت باب الأوضة الموعودة&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كل الحيطان شبه حمام السباحة وبدأ رعبي يتحول تدريحيا لفضول لييتم تحوله بمجرد أن رأيت &quot;ترابيزة التجارب&quot; أو اللي بيسموها &quot;ترابيزة العمليات&quot;.. بدأت أبص للحاجات اللي كنت طول عمري أشوفها على التليفزيون أو على الانترنت وتملكني الفضول حتى النخاع، كنت حاسس إني في فيلم تسجيلي..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;انتبهت فجأة إلى صوت الممرضة بتقول لي اتفضل وبتحط لي سلم جنب السرير العجيب طلعت عليه برجلي وقلعت الجزمة البيضا البلاستيكية ومددت على الترابيزة، اللي كانت مزودة بمكانين أحط عليهم دراعي أول ما فردت دراعاتي عليهم حسيت إنهم هيشرحوا ضفدعة!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قعدت أبص للكشاف اللي فوقي بمنتهى الاستغراب.. أنا فاكر إنه في الأفلام الأجنبي ومسلسل &quot;ER” كان بيبقى منور أكتر من كده!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;دخل دكتور التخدير وبدأ حواره المعتاد وابتدى يوصل أجهزة عجيبة بصوابعي وعند قلبي وصدري وأبص أنا لورا على الجهاز الكبير اللي بيرسم كل المؤشرات الحيوية اللي مألوفة بالنسبة لي نوعا ما، الفري المرة دي إنها كانت بتاعتي!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;سألته السؤال التقليدي : “هي هتوجع يا دكتور؟&quot;&lt;br &#x2F;&gt;
قال لي &quot;قول يا رب&quot;&lt;br &#x2F;&gt;
صعقت من الجواب وسألته باستنكار &quot;أقول يا رب توجعني؟!!!&quot;&lt;br &#x2F;&gt;
تجمد لحظة مكانه وانفجر ضاحكا وقال لي تاني &quot;قول يا رب&quot;&lt;br &#x2F;&gt;
قلت بتلقائية شديدة &quot;يا رب&quot; واستسلمت تماما لهم..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ضخ جرعة المخدر &quot;البنج&quot; من خلال البتاعة اللي بيركبوها في الايد دي (لغاية دلوقتي مش عارف أحفظ اسمها) وحسيت إني فقدت الإحساس بدراعي وإن في حاجة بتحاول تاخد عقلي مني قاومت بشدة وفضلت صاحي كتير، فلقيت الدكتور بيبص لي باستغراب شديد وبيقول لي :”على فكرة أنت بتقاوم حلو أوي أوي، أنا ما شفتش حد صمد الوقت ده كله بس البنج مش معمول علشان تقاوم، استسلم له&quot;&lt;br &#x2F;&gt;
قلت له ببراءة &quot;والله؟!!!&quot;&lt;br &#x2F;&gt;
قال لي &quot;أيوة!&quot;&lt;br &#x2F;&gt;
قلت له &quot;طيب&quot; وشفت بتاعة الأكسجين وهي نازلة على مناخيري وغمضت عيني واستسلمت..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;هينت صغير :  كنت لوحدي تماما وكإني في جزيرة معزولة وفجأة بقت ناس كتير معايا طول الوقت سواء بايتين أوبييجوا ويمشوا، وكان نفسي أرجع بيتي&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;الفصل الرابع : روبنسون كروزو&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;صحيت فجأة بلا مقدمات لأجد أنني بردان جدا جدا وإن البطاطين اللي فوقي تقيلة جدا جدا لدرجة إني مش قادر أحرك غير رقبتي، التفتت شمالي لأرى شلة ناس قاعدين بياكلوا لم أميز منهم إلا براء وسألتهم هي الساعة كام قالوا لي اتنين ونص، فنمت تاني.. وكل شوية أصحى أسألهم الساعة كام ويردوا علي وأنام، لحد ما في مرة براء وكان هو الوحيد اللي فاضل في الأوضة ساعتها قال لي أنت وراك حاجة؟!!!! كان سؤال مقنع الصراحة فنمت تاني من غير ما أهتم بالإجابة.. وأنا بأنام افتكرت إني بأسأل على الوقت لأني بأكره إحساس عدم إحساسي بالوقت بس كسلت أصحى تاني وأسأله..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;صحيت تاني الساعة ستة ونص صباحا تقريبا (برضه مصمم أسأل) لقيت على الأرض نايم حمزة أخو براء وعبدالرحمن أخويا الصغير أما عمر أخويا اللي أكبر من عبده كان نايم وهو قاعد على الكرسي، ناديتهم وصحيتهم وقلت لهم يقوموا يروحوا علشان كده لا هم ناموا ومش منظر قالوا لي ماشي وناموا تاني!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;دخل الدكتور حوالي الساعة 9 فلقاهم كده راح طردهم من الأوضة (منظرهم ومنظري كان وحش أووووووي) وبعد كده بدأ يتطمئن علي.. وحدد لممرضات مواعيد المضاد الحيوي ومحلول الجلوكوز ولأول مرة قال لي ابتدي اشرب سوايل دافية ...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;الأشخاص اللي افتكرتهم جوا في أوضة العمليات كانوا أبي لأنه وحشني ولأنه سبقني في الدخول للأوضة دي بس عملية قلب مفتوح، وأمي رحمها الله كان نفسي أشرب الشوربة منها بعد العملية، كانت أحلى شوربة ممكن أي حد يشربها، وبراء وعمر وبكر وعبدالرحمن إخواتي وأروى أختي الصغنونة اللي ما شفتهاش بقالي كتير&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;اللي حلمت بيه جوا العمليات مش فاكره، بس اللي حلمت بيه لما رحت الأوضه نفس الرؤيا اللي شفت فيها والدي بعد وفاته بأسبوعين وافتكرت حلم عجيب حلمته وأنا صغير أوي..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بدأت الزيارات من ناس كتير أوي أوي أوي واتصالات أكتر ما كنتش أعرف إني مهم على أي حد كده، بجد بأشكركم كلكم جدا جدا بس مش عارف أكتب مين وللا مين.. فعلشان ما حدش يزعل لو نسيت أكتبه هنا،&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أحمد رفعت أول ما دخل الأوضة سلم ووقف يطمن علي شوية وراح مادد ايده في جيب الجاكتة وقال لي وفي عينيه خبث ثعالب الأرض &quot;اللحظات دي لازم تتسجل&quot; وبابتسامة yellow طلع الكاميرا بتاعته وبدأ في التقاط الصور! وشوية وبدأ حملة تشريد لي لدرجة إنه رسالة لأحمد ندا في السعودية بيقول له &quot;صاحبك شالوله الزايدة تعالى الحق زوره قبل ما يشيلوا له حاجة تانية&quot;!&lt;br &#x2F;&gt;
وكل لما حد ييجي يقول له :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&quot;اقعد جنبه علشان تتصور&quot;&lt;br &#x2F;&gt;
يسأله اللي جاي : &quot;ليه؟!&quot;&lt;br &#x2F;&gt;
يرد أحمد رفعت بمنتهى البراءة :&quot;علشان رد الجميل&quot; أو &quot;علشان نصوركم وانتوا واقفين جنبه في محنته&quot;، باحمد ربنا إنه وهو داخل ما غناش الأغنية اللي غناها لأصحابه اللي عملوا عمليات قبل كده (بتاعت الطهور)&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;وشوية وبراء فاق وابتدى هو كمان يصور :) كنت فأر تجارب&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;إخواتي تناوبوا على المجئ بشكل لم أكن أتوقعه وكنت فرحان أوي بيهم، وحمزة أخو براء والحتة بتاعته كمان قاموا بالواجب وزيادة&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أسامة صاحبي كان على طول بيتصل وجالي أكتر من مرة ربنا يخليه..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أحمد الهواري أول ما دخل راح باصص للسرير اللي جنبي وقبل ما يسلم علي راح عامل &quot;إممممم&quot; بطريقته الهوارية وقال &quot;اللي جاب لك يخلي لك&quot;! كنت مبسوط أوي لما شفته وبلغني إن ناس تانية كانت بتوصل سلامها وناس كانت عاوزة تيجي...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أحمد فؤاد كان &quot;مزبهلا&quot; وكإنه مش مصدق.. ما تقلقش يا أحمد &quot;دي كانت مجرد زايدة&quot; على رأي براء..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;الدريني ومحمد علي وآخرون.. كانت دخولكم علي بمثابة عودة حوت يكاد يختنق إلى مياه المحيط&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;علي عبدالمنعم .. وجهك كان منور أوي :)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;محمد المعتصم وأحمد القطب.. فوجئت جدا وسعدت جدا لما جيتوا&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ياسر تعيلب.. والله يا ياسر أنا بأحبك لله في لله&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;دعاء لما جت كمان جابت معاها بوكيه ورد رقيق أوي .. ربنا يخليكي انتي وبراء لبعض يااااااااارب&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;يسر ... مش عارف أشكرك ازاي والله.... عارفة؟! العصير اللي جبتيه واديتيهولي وانتي بتقولي لي &quot;خد جبت لك حاجة تنفعك&quot; نفعت بجد :) فضلت أشرب فيهم كتير ودلوقتي بقيت مدمن عصير .. وبأطالبك بتحمل مسئوليتك في ده ومشاركتك في تحمل نفقات العصير الفترة اللي جاية :)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;مجاهد حبيبي .. أول ما عرف جالي على طول .. عارف أنت كنت واحشني أوي&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;شيرين كانت عاوزة تيجي بشدة بس مامتها (ادعولها معايا ربنا يتم شفائها) كانت تعبانة&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أصحاب أخواتي كانوا كمان مصرين ييجوا يزرورني حسن ومحمود مطر وإسلام.. شكرا ليكم أوي&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;عمي الكبير ومراته وولاده كمان كنت مبسوط إني أشوفهم..&lt;br &#x2F;&gt;
عمي الصغير برغم إنه ما كانش جاي علشاني لأنه كان في فرح ابن خال بابا الله يرحمه واللي للأسف ما عرفتش أحضره، بس أشكره بشدة على زيارته..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أستاذ نبيل من الشركة جاء وجاب معه بوكيه ورد عجبني أوي.. تسلم ايدك يا أستاذ نبيل&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;افتقدتك كثيرا يا أحمد يا ندا لحظتها.. بس كنت &quot;غائبا حاضرا&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وبما إن موبايلي كان بايظ اليومين الأولانيين دول كنت بأستقبل كل المكالمات يا إما على موبايل عمر أخويا يا موبايل براء يا إما أحمد رفعت كان بيكلم الناس ويديني أكلمهم&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وبرغم ده جاتلي اتصالات كتييييييييييييير .. ربنا يخليكم كلكم لي..&lt;br &#x2F;&gt;
دعاء عادل اتصلت على موبايل أحمد الدريني&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;مروة صلاح كان أول حد يتصل من الموقع&lt;br &#x2F;&gt;
تلاها منى سليم ثم شيرين&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;دكتورة نهال اتصلت أكتر من مرة تتطمئن جزاكم الله كل خير&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أستاذ توفيق غانم افتكرني وسط كل مشاغله الكتير .. جزاكم الله كل خير&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أستاذ عبدالله الطحاوي ومصطفى هاشم وآخرون&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أحمد عبدالله وداليا ومروة وعادل وباسم من قسم الموارد البشرية (الطشط آر)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;الباشمهندس على القطان .. مدير الإدارة التنفيذية&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;رامي... أول ما اتصل قال لي &quot;مبروك شغلت الخط بتاعك .. أنا بأتصل أبارك لك عليه... وفي الآخر خالص قال لي ألف لابأس والذي منه&quot; ... فقري من يومه :)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;دكتورة سحر وقسم التعليم الالكتروني&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أسماء ونيرمين&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أستاذ سعد القرشي وأستاذ توفيق فاروق ربنا يكرمهم&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;عمو أكرم من باكستان&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ياء من اسكندرية.. أنا كنت هأطير من الفرحة أول ما الموبايل نطق اسمك&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وكذلك هشام حبيبي وصاحبي من هندسة الفيوم&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أحمد جاري وأخته أماني برضه اتصلوا، واكتشفت إن ده يوم العملية كان عيد ميلاد أماني وطنط مامتها وكمان الحاجة سعاد صاحبة البيت..&lt;br &#x2F;&gt;
وبعدين اكتشفت إنه كان عيد ميلاد دعاء كمان!!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;معلش يا جماعة، الهدية المرة دي ما كانتش قد كده، المرة الجاية إن شاء الله تبقى عملية تقيلة :)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وناس تانية كتير أوي لدرجة إني مش فاكرهم، وأرجو ما يزعلوش مني&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أغرب هدية جاتلي كانت من حمزة أخو براء، كنا في أحد الحوارات بيني وبينه هو وعمر (أصل هو وعمر أنتيمز) قالوا لي &quot;مش ناوي تدخن؟!!”&lt;br &#x2F;&gt;
قلت لهم &quot;لا، أنا مش ناوي خالص، ويوم ما أنوي بعد الشر مش هأدخن سجاير عادية.. يا إما بايب يا إما سيجار&quot;&lt;br &#x2F;&gt;
حمزة بقى جاب لي &quot;بايب&quot;!!!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;الناس اللي كانوا بايتين بيحكوا لي عن لحظات الإفاقة من البنج إني برقت للمرض وتفيت على الممرضة، فكنت مكسوف من نفسي أوي .. بس والله ما كنتش حاسس..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;خرجت يوم الأحد جاء أحمد رفعت (تعب معايا أوي اليومين دول) ووصلني لبيت عمي الكبير لأنه كان مصمم يستضيفني عنده بعد العملية، وقعدت هناك أسبوع كامل وكان رافض أروح بيتي خالص برغم إن الدكتور نفسه كان قال لي ابتدي اتحرك، وكان مصمم أقعد كمان أسبوع بعد فك السلك، بس بيني وبينكم كان مفيس انترنت ومعظم أصحابي كانوا مكسوفين ييجوا هناك،&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;في وسط الأسبوع ده الموبايل ما بطلش رن وأنا كنت هأعيط بجد لأني ما أستاهلش كل ده، وكنت فرحاااااااااااااااااااااان أوووووووووووووووي لما زمايلي في إدارة المشروعات (ناجي وسلمى ومجدي وسامح وشيرين) جم زاروني وجابولي كارت حلو أوي أوي بيطلع موسيقى أول ما أفتحه كاتبين فيه&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&quot;مكتب المشروعات بتقول لك ألف سلامة وتكون (استئصال الزايدة فايدة) ... كل الناس والكيبوردات والماوسات بتقول لسيادتك : مستنيينك ترجع بالسلامة&quot;&lt;br &#x2F;&gt;
ده حتى رسمة Goofy اللي كنت راسمها عندهم على السبورة ما رضيوش يمسحوها إلا لما أرجع أنا أمسحها ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;محمد السيد كمان جالي من إسكندرية ربنا يخليه يا رب ويحميه، وكنت مبسوط أوي إنه شفته خصوصا إن احنا معاه آخر ندالة (واخد لي بالك يا هواري؟) وكان الحوار القصير اللي بيننا لا ينسى.. ربنا يتمم لك بخير أنت وملكة اليمن السعيد يا حبيبي :)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وبعديها سلمى وشيرين نزلوا جابولي أكل لأنهم كانوا فاكريني راجع البيت تاني يوم، وسلمى فضلت تطبخ فيه كتير أوي وكان أكل حلو أوي أوي أوي، اللي جابهولي كان أحمد رفعت بس عمي كان مصمم أفضل عنده فما عرفتش أروح البيت وكان يوم تحفة لأحمد لأنه راح مدينة نصر والمعادي وعدى علي بعديها في فيصل عند عمي وبعد كده وصل ياسر اللي جي يزورني معاه راح يوصله حلوان وروح بيتهم في القصر العيني!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وكمان الورد اللي بعته الرباعي الجميل شيرين ومروة صلاح ومنى سليم ويسر كان رقيق أوي أوي..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وفي حاجات تانية كتير ومش قادر أوفيكم كلكم حقكم&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;يوم الأحد اللي بعده لما رحت فكيت السلك صممت وروحت بيتنا ..أحمد رفعت وأحمد الهواري ودعاء كانوا في انتظاري تحت بيت عمي لما رحت أفك السلك وأحمد رفعت هو وهواري وبعلو صوتهم أول ما خرجت من بوابة العمارة ومرات عمي وولاده واقفين في البلكونة والناس كلها واقفة في الشارع راحوا ابتدوا يغنوا &quot;حلقاتك برجالاتك يوم ورا يوم يبقى بشنبات&quot;!!كان موقف كوميدي بافترا يستحق أحمد رفعت عن جدارة لقب &quot;صانع البهجة&quot; الذي أطلقه عليه أحمد ندا..وقابلنا براء في الطريق..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ولما روحت البيت حسيت بنفس إحساس روبنسن كروزو لما رجع ... بس من كتر لهفتي كتبت الباسوورد بتاعت الـGMAIL بتاعي غلط!!! تخيلوا؟!! وكمان كتبتها غلط ست مرات ورا بعض، معلش يا براء أنا غيرتها تاني، وخليتها قصيرة شوية المرة دي علشان ما تزعلش..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;دلوقتي أنا الحمدلله بخير ونزلت الشغل الأسبوع ده مرتين لغاية دلوقتي، وبأشتغل من البيت، وكمان بأنزل أقابل أصحابي..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;shkr-lykm-klkm-tny-knt-wz-ktb-tfsyl-tny-ktr-mn-kdh-bs-dlwqty-n-dkhl-nm-lshn-bkr-fy-shgl-slm-y-shby&quot;&gt;شكرا ليكم كلكم تاني.. كنت عاوز أكتب تفاصيل تاني أكتر من كده بس دلوقتي أنا داخل أنام علشان بكرة في شغل..&lt;br &#x2F;&gt;
سلام يا صحبي..&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;تحديث 9 مارس 2007&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;هينت صغير :  كام حاجة نسيت أقولهم وكان لازم أكتبهم&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;الفصل قبل الأخير: Thirteen O&#x27;clock and other stories&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أول حاجة نسيتها، تاني يوم العملية بالليل كان عمر أخويا بايت معايا، ومشغل التليفزيون وأنا كل شوية أنام وأصحى أتفرج شوية وأنام، وفجأة بعد منتصف الليل الكهربا قطعت... قعدنا حوالي خمس ثواني وبعد كده مولد الكهربا اشتغل.. وبعدها بحوالي نص ساعة حصل الموقف نفسه تاني... أنا قلبي وقف بجد وكل اللي كان في بالي ساعتها هو لو كانت الكهربا قطعت علي في أوضة العمليات والمولد ما اشتغلش إلا بعد خمس ثواني بحالهم زي ما حصل كان ايه اللي هيحصل؟!!!!!! وفضلت بآخد نفسي بصعوبة شوية بعد الخاطرة دي ...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;تاني حاجة نسيتها : إني ما قدرتش أروح المستشفى من غير اللابتوب بتاعي.. كان لازم يبات في حضني يونسني وأونسه، يدفيني وأقول له على كلام سر بيني وبينه ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;تالت حاجة : هم ادوني الزايدة بتاعتي في العلبة اللي فوق في الصورة دي بس أنا ما حاولتش أفتحها خالص، هي هتبقى تمردت علي وطلبت تخرج عن طوعي وتطلع برة جسمي وكمان أشوفها، لا أنا ما عنديش تساهل في الحاجات دي!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;رابع حاجة : مش فاكر.. لما أفتكر هأقول لكم!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.flickr.com&#x2F;photos&#x2F;mos3ab&#x2F;&quot;&gt;بعض الصور&lt;&#x2F;a&gt;  اللي صورها أحمد رفعت في المستشفى&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;في كليب عمله أحمد رفعت خللاني أتأثر أوي بس لسة مش عارف أرفعه&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;علاء القمحاوي هو كمان &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;3asalmooot.blogspot.com&#x2F;2007&#x2F;02&#x2F;blog-post_18.html&quot;&gt;عمل كليب&lt;&#x2F;a&gt;  خللاني أدمع وأنا بأشوفه&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;مش عارف ليه افتكرت  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.adab.com&#x2F;modules.php?name=Sh3er&amp;amp;doWhat=shqas&amp;amp;qid=1902&quot;&gt;القصيدة دي&lt;&#x2F;a&gt;  لأحمد مطر!لت ل&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title> تاجات.. تاجات .. أحب عمري وأعشق الحاجات!</title>
        <published>2007-02-11T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2007-02-11T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/tags-tags-tags/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/tags-tags-tags/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/tags-tags-tags/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.flickr.com&#x2F;photos&#x2F;mos3ab&#x2F;293033676&#x2F;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;lh3.googleusercontent.com&#x2F;blogger_img_proxy&#x2F;AEn0k_twUU8lJK8tRAbIRcuRLxlZSeNoEW0cCJ8u7DTaspmLbGjiJshC-ua45tuFDYgZehBYxpcA13_cjf7DWEGaAn2r-u51_Lxn5vSE7bV6k1yYBLJizfD6Aw401Fq5CyYP-qEhFw=s0-d&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;`أنا اتبعتلي تلات تاجات.. واحد من  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;kprogramer.wordpress.com&#x2F;2007&#x2F;01&#x2F;28&#x2F;%25d9%2583%25d8%25b1%25d8%25b3%25d9%2589-%25d8%25a5%25d8%25b9%25d8%25aa%25d8%25b1%25d8%25a7%25d9%2581-%25d8%25b5%25d8%25a8%25d8%25a7%25d8%25ad%25d9%2589-%25d9%2585%25d9%2586-%25d8%25a3%25d8%25ad%25d9%2585%25d8%25af-%25d9%2585%25d8%25a8%25d8%25b1%25d9%2585%25d8%25ac-%25d8%25ad%25d8%25b1&#x2F;&quot;&gt;كريم&lt;&#x2F;a&gt;  والتاني من  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;3alamy.blogspot.com&#x2F;2007&#x2F;02&#x2F;blog-post_1608.html&quot;&gt;دينا&lt;&#x2F;a&gt;  والتالت من عند  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;we2am.blogspot.com&#x2F;&quot;&gt;وئام&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أنا آسف يا كريم ويا دينا إني اتأخرت أوي في الرد عليهم بس ظروف والله&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;nbd-btj-krym-dh-trtyb-ltjt-hsb-lzhwr&quot;&gt;نبدأ بتاج كريم &quot;ده ترتيب التاجات حسب الظهور&quot;..&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;خمس حاجات ما حدش يعرفهم عني...&lt;br &#x2F;&gt;
إممم .. سؤال صعب أوي أوي&lt;br &#x2F;&gt;
بس يللا ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أول حاجة:&lt;br &#x2F;&gt;
وأنا صغير واحنا في باكستان كانوا مجموعة من المصريين هناك بيصوروا إعلان عن شاي اسمه &quot;شاي الخليل&quot;.. وكنت من ضمن الأطفال اللي هم كلموا أبوهم علشان يتصوروا في الإعلان..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;المهم رحت وكانوا بيخلونا نشرب رشفة (حلوة رشفة دي) ونقول &quot;شاي الخليل مالوش مثيل&quot; ونشاور بالإبهام &quot;علامة الأوكيه&quot;..&lt;br &#x2F;&gt;
آخر اليوم أخدت علبة ساندويتشات مش فاكر منها غير ساندويتش الهامبرجر بس كنت فرحان أوي.. وعرفت بعديها إن الشاي ده ما نزلش السوق خالص وإن الشركة خسرت... تفتكروا ليه؟!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;تاني حاجة:&lt;br &#x2F;&gt;
واحنا في باكستان برضه كنا بنمتحن في السفارة المصرية.. وكان في فاكهة اسمها هناك &quot;لقاط&quot; ما أعرفش بالعربي اسمها ايه.. كنا بنحبها أوي.. وبنشتريها كل يوم.. وفجأة اكتشفنا إن جنينة السفير اللي بيته جو السفارة فيها شجرتين منها.. فبقينا بنتسلل من ورا الحراس بتوع بيته والأربع كاميرات اللي على أركان البيت الأربعة وندخل نجيب على قد ما نقدر ونطلع تاني.. واكتشفنا قد ايه الأمن بتاعنا جبار!!!&lt;br &#x2F;&gt;
ملحوظة: ده كان بعد سنة ونص من انفجار السفارة المصرية في باكستان وبعد زيادة التحصينات الأمنية! بس لغاية دلوقتي مش عارف هم كانوا سايبننا ومطنشين وللا ما كانوش واخدين بالهم أصلا..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;تالت حاجة:&lt;br &#x2F;&gt;
قبل ما أكبر.. وأعرف حاجات كتير ما كنتش أعرفها .. عمري ما رحت لماما أو بابا وسألتهم السؤال البرئ بتاع &quot;بابا هو انتوا جبتونا ازاي؟&quot;.. والسبب بسيط.. عقليتي العلمية المعملية العبقرية الفذة توصلت لنظرية كانت تمثل نموذجا كاملا يفسر كل الظواهر الموجودة في ضوء معطيات المرحلة .. كان تفسيري الطفولي للي بيحصل إن هناك بعض المواد البيوكيميائية تنتقل من الأب للأم عن طريق اللمس.. وإن المواد دي علشان تنطلق لازم يكونوا الاتنين متجوزين فعلا مش تمثيل.. لأن المواد دي بتنطلق في حالة واحدة بس وهي اقتناع الطرفين إنهم متجوزين علشان ده بيخليهم في حالة نفسية وسيكولوجية معينة بتيؤدي لإفراز هرمون معين بيخلي المواد دي تطلع!!&lt;br &#x2F;&gt;
ما حدش يسألني جبت التفسير ده ازاي.. بس والله ده اللي كان حاصل.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;رابع حاجة:&lt;br &#x2F;&gt;
حاجة كان نفسي أقولها أوي لكل الناس وأطير بيها من الفرحة.. بس هي سر بيني وبين بابا الله يرحمه، وهو مش هنا دلوقتي علشان أستأذنه أقولها.. بس كفاية تعرفوا إن كان نفسي تعرفوها أوي..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;خامس حاجة:&lt;br &#x2F;&gt;
المرة الوحيدة في حياتها الله يرحمها اللي رفعت ايدها وضربتني بالألم.. أصل أنا كنت قليت أدبي أوي أوي.. بس ايدك يا أمي ساعتها والله نزلت على خدي زي النسيم.. كنت عاوز أبوسها.. بس ما كانش ينفع.. فعملت نفسي بأعيط أوي لغاية أما أخدتني في حضنها فسكتت على طول.. راحت بصالي وضاحكة وقالت لي أحلى &quot;يا سلام&quot; سمعتها في حياتي.. وفضلت قاعد على الأرض جنب السرير اللي هي قاعدة عليه وراسي على حجرها لغاية أما رحت في النوم..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;رب ارحمهما كما ربياني صغيرا&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;آدي يا عم كريم التاج الأول بتاعك..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;التاج التاني وبفصيح العربي كده جايلي من دينا&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;س : ايه اللي هيحصل لايميلك لما تموت؟!&lt;br &#x2F;&gt;
ج: مش عارف!! بس أكيد براء هيحافظ عليه، وكمان فيه بيانات كتير مهمة أوي أوي لأكتر من حد.. فعلى الأقل هيفضل شغال شوية&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;س: اديت الباسوورد لحد قبل كده؟&lt;br &#x2F;&gt;
ج: أيوة.. براء، ... وحد تاني، بس الحد التاني كان حظه وحش، لأني غيرت الباسوورد قبل ما نفترق وما لحقتش أقول له&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;س: لو أيوة طبيعة علاقتك بيه ايه؟&lt;br &#x2F;&gt;
ج: براء.. أقل كلمة توصفه .. هو كل عيلتي بجد.. وأخويا وصاحبي وتوأم روحي..&lt;br &#x2F;&gt;
الحد التاني .. كان اسمه حبيب&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;س: اسمك؟&lt;br &#x2F;&gt;
ج : مصعب.. يعني لما دورت عليها في المعجم &quot;السيد في قومه&quot;.. وبأحب بابا أوي علشان اختارلي الاسم ده لأني بأعشقه مش علشان اسمي والله بس بأحبه أوي&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;س: اسم الدلع المشهور بيه وسط أصحابك؟&lt;br &#x2F;&gt;
ج : براء مطلع علي كام اسم حلوين &quot;مصعب مصاعيبو أبو الأصعاب&quot; يشاركه في هذا الوصف علي، أحمد الهواري بيقولي لي &quot;مصاعيبوز&quot; أو &quot;مصعبز&quot;، أحمد فؤاد مسميني مصعبيسكي، بين المدونين مشهور بـ&quot;مصعبوف&quot;، واحد قريبنا من زمان كان مسميني &quot;مطوبس&quot;!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;س: برجك ايه؟&lt;br &#x2F;&gt;
ج :  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;mos3abof.blogspot.com&#x2F;2006&#x2F;02&#x2F;blog-post.html&quot;&gt;الحوت&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;س :شخصيتي نوعها ايه؟!&lt;br &#x2F;&gt;
ج : تقريبا آخر مرة وزنتها كانت x large!&lt;br &#x2F;&gt;
ايه السؤال العجيب ده؟!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;س : السفر بالنسبة لك؟&lt;br &#x2F;&gt;
ج : كمية من المشاعر المتناقضة الصعبة الحلوة.. السفر يعني تكوين شخصية وناس جديدة وعادات جديدة وثقافات تانية وأنا بأحب أتفرج وأتعلم أوي.. وفي نفس الوقت يعني زيادة غربة أكتر ما أنا حاسس بيها.. بعد عن ناس بأحبها.. وبلد بأعشقها..&lt;br &#x2F;&gt;
وباقي اللي جوايا ما يتقالش.. يتحس بس، يكفي إنه متناقض أوي.. وإنه بيولد جوايا صراع عجيب.. حلو ووحش أوي أوي..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;س : وقت فراغك بتعمل فيه ايه؟&lt;br &#x2F;&gt;
ج : مش لما ألاقي وقت فراغ أصلا! :) .. بس لو توافر بأتصرف حسب الظروف لو في حد معايا .. لو لوحدي يا إما بأنزل أتمشى كتير أوي وأسرح مع نفسي، يا إما بأقعد أشتغل على اللابتوب وأتسكع في طرقات الانترنت بحثا عني&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;س : الأكلة المفضلة؟&lt;br &#x2F;&gt;
ج : مش عارف.. بس بأحب الأكل البسيط اللذيذ.. اليومين دول أنا مش عارف أظبط نفسي في الأكل علشان شباب عزاب أنا وإخواتي وانتوا عارفين.. لكن لما بيبقى في أكل لذيذ بسيط بأبقى مبسوط جدا.. أهم حاجة العيش.. لأني ما بأعرفش أشبع من غير عيش.. واخدها عن أبويا الله يرحمه اللي واخدها عن أبوه.. واحنا التلاتة الوحيدين في العيلة اللي كده :)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;س : الصفات اللي أخدتها من بابا؟&lt;br &#x2F;&gt;
ج : أنا وماما اتعلمنا منه كل صفة حلوة مرتبط بالعقلانية.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;س : الصفات اللي أخدتها من ماما؟&lt;br &#x2F;&gt;
ج : أنا وبابا اتعلمنا منها يعني ايه قلب كبير، ويعني ايه مشاعر حلوة لكل اللي حوالينا حتى لو ما بيحبناش أو بيكرهنا&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;س: أكتنر 6 حاجات بتكرهها؟&lt;br &#x2F;&gt;
ج :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;النوم الكتير&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;الحاجات اللي بتتفرض علي من غير اقتناع&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;التناقض.. يكون مثلا حد بيقول لك إنه بيحترم رأي الآخر وفي نفس النقاش يشتمك ويسفه رأيك&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;التعقيد&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;“إنا وجدنا آبائنا كذلك يفعلون&quot;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;حد يعمل نفسه وصي علي أو يعيش دور الناصح الأمين دون مراعاة أن &quot;هنااااااااااااااااك فرررررررررررق&quot; بيني وبينه، بين قناعاتي وقناعاته، تجربتي وتجربته، حياتي وحياته!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;س : أكتر 6 حاجات بأحبها؟&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;أقعد أعمل لنفسي تحدي أتعلم مثلا حاجة جديدة وأقعد لغاية أما أوصل مركز مهما أخدت من وقت حتى لو ما نمتش لمدة أسبوع أو نسيت آكل أو أي أعراض جانبية تانية&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;جوجل بكل ما يمثل من رموز &quot;بساطة-شباب- إبداع- قوة- ثقة- عبقرية-الخ&quot;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;كل الناس&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;اللون الأخضر&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;اللابتوب بتاعي&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;نظارتي&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;بس اشمعنى 6 حاجات يعني؟!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;س : الشغل بالنسبة لك؟&lt;br &#x2F;&gt;
ج : حاليا.. مدرسة فاتحالي بابها على الآخر.. مصدر متعتي الأول وفرصة لتحدي حقيقي مع نفسي.. موقع عشرينات اللي أنا شغال المبرمج بتاعه اللي هو شغلي .. بأحس إنه ابني.. وكل سطر كود أو database ER diagram أو UML chart لي معاه ذكريات كتييييييييييييييييييير&lt;br &#x2F;&gt;
ابني بجد&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;س : الكمبيوتر والانترنت بالنسبة لك؟&lt;br &#x2F;&gt;
ج : لو كان السؤال ده من تلات سنين كنت قلت حياتي التانية أو حياتي الموازية، لكن دلوقتي هو حياتي الأولى.. أنا بأتحول لكائن افتراضي.. يمكن ده السبب اللي مخليني عامل مدونة تانية مهتمة بالنموذج التقني من نواحي اجتماعية وسياسية واقتصادية وإعلامية وبالطبع تقنية، بس لسة المدونة بث تجريبي.. هتطلع بشكل كامل إن شاء الله يوم 13 مارس- يوم عيد ميلادي.. بالمناسبة أنا أخرت صدور بيان مرور سنة على بداية مدونتي (26 يناير 2006) علشان تطلع في 13 مارس :)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;التاج التالت من عند وئام&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;افتح الكتاب اللي بتقراه دلوقتي على صفحة 123 وعد خمس سطور واكتب أول تلاتة بعدهم..&lt;br &#x2F;&gt;
ما بلاش!! بس ما علينا انتوا أحرار..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Software Engineering observation 11.2&lt;br &#x2F;&gt;
whenever possible, specify the size of a container at compile time (possibly throught a non-type template size parameter).This avoids the the possibility of a potentially fatal executoin-time error if  new is unable to obtain the needed memory.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;بأمرر التاج دلوقتي ل&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;wanamaly.blogspot.com&#x2F;&quot;&gt;براء&lt;&#x2F;a&gt;  و&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;bintbalad.blogspot.com&#x2F;&quot;&gt;دعاء&lt;&#x2F;a&gt;  و&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;fromgrave.blogspot.com&#x2F;&quot;&gt;أحمد الهواري&lt;&#x2F;a&gt;  و&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;lamiaamahmoad4810.blogspot.com&#x2F;&quot;&gt;لميا&lt;&#x2F;a&gt;، دول الـcouples اللي في الليلة.. و&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;cerebrosus.blogspot.com&#x2F;&quot;&gt;أحمد عبدالله&lt;&#x2F;a&gt;  الشاب الفرداني :)&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>نصف دستة محمول!</title>
        <published>2007-01-05T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2007-01-05T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/half-a-dozen-phones/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/half-a-dozen-phones/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/half-a-dozen-phones/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEgNIIxTj78rKXx2gCm25w2XziP_Kz9LFl0vR9sF7KccZ9VEQftPR7XCs1uetsjGVPeQTy9EF43JQIz9W6Ixb4YjPE7vmn_z2qKUEINGRiLhtmZMFYrcSK6YwsbZzeTZU7mOYj6y5A&#x2F;s1600-h&#x2F;mahmool.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEgNIIxTj78rKXx2gCm25w2XziP_Kz9LFl0vR9sF7KccZ9VEQftPR7XCs1uetsjGVPeQTy9EF43JQIz9W6Ixb4YjPE7vmn_z2qKUEINGRiLhtmZMFYrcSK6YwsbZzeTZU7mOYj6y5A&#x2F;s320&#x2F;mahmool.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;دونما فائدة أحاول إيقاظ هاتفي المحمول (نوكيا  &lt;strong&gt;3510i&lt;&#x2F;strong&gt;) من سبات بطاريته العميق وأنا أشير لأحد سيارات الأجرة المتجهة إلى التحرير لأستقلها ذاهبا إلى المكتب حيث اتفقنا أن نجتمع لنذهب جميعنا إلى السينما ...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;نجحت محاولاتي أخيرا بعد أن استقر بي المطاف على الكنبة الأولى بجوار الباب، فرفعت عيني من على هاتفي لأستوعب للمرة الأولى أن الفتاة التي بجواري قطعة من القمر.. شعر ذهبي داكن لامع في الوقت ذاته مسترسل حتى الخصر منها، ووجه يكاد يلمع مع إضاءة كل عامود إنارة خارج السيارة، وملابس تنم عن ذوق رفيع المستوى..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;على يسارها فتاة عادية، ترتدي حجابا &quot;مودرن&quot; أو &quot;spanish&quot; كما يطلق عليه في هذا الزمن، ثم توقفت العربة لتركب &quot;واحدة ست&quot; من عينة &quot;أم محمد مرات البواب&quot; في المقعد الأمامي وبهذا تكتمل العربة، ومعها عناصر هذه التدوينة!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بعد دقيقتين من الانطلاق يرن هاتف &quot;أم محمد&quot; بمقطوعة موسيقية راقية جدا عندما انتبهت لها غرقت في الضحك، ولاحظت الفتاة التي بجواري تندهش ثم لم تلبث أن أدركت سر غرقي فضحكت ضحكة عذبة هي الأخرى، لتنهي &quot;أم محمد&quot; الضحك بالضغط على زر &quot;ok&quot;!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;أيوة ازيك يا .... (لم أستطع سماع الاسم ولم يكن يعنيني في الواقع)&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;ثم تستمر المحادثة بانفعال شديد جعل كل من في العربة يستمع بإنصات أكثر شدة:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;بس هي اتصلت بيه وهو عندي علشان توقع ما بيننا، وانتشي عارفة إن أخلاقي ما تسمحشي بكده! (الأخطاء الإملائية مقصودة... هكذا نطقتها.. أو تهيأ لي)&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;قطع انتباهي رنين هاتفي فالتفتت إليه متوسلا إياه أن يصمد لإنهاء المكالمة وبذل هو قصارى جهده (أنا أشعر به) ولكن المسكين لم يستطع، فاعتذر مني برسالة مهذبة &quot;battery empty&quot; وعاد لسباته.. فتركته يستريح حتى نصل سويا إلى وجهتنا وساعتها أعد له وجبته من الكهرباء..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وفجأة انطلقت نفس نغمة محمولي، فنظرت إليه مندهشا ثلم لم ألبث أن استوعبت أن هاتف القمر، أقصد الفتاة هو صاحب هذه الضجة اللطيفة، وعلى عكس &quot;أم محمد&quot; ضغطت هي على زر &quot;cancel&quot; وعاودت الاتصال بالرقم الظاهر على شاشتها:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ألو، ازيك يا نيفين؟&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;...... (لم أسمع صوت محدثها بالطبع!)&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;اوكي أنا خلصت شغل ومروحة وأول ما أوصل هأ....&lt;br &#x2F;&gt;
لم أستمع لبقية المكالمة، فقط استمتعت بعذوبة الصوت ورقي الأسلوب، اللذان جعلاني أوقن أنها &quot;بنت ناس أوي&quot;...&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;أغلقت هاتفها، ليرن هاتف جارتها &quot;أم حجاب Spanish&quot; بأغنية &quot;وبيننا معاد&quot; لعمرو دياب..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;أيوة يا حبيبي، ازايك؟!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;........... (والله لم أسمعه أيضا)&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;ضحكة حاولت هي أن تكون أنثوية عذبة ولكنها امتزجت رغما عنها بقدر غير قليل من الرقاعة!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;.............&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;يحمر وجهها غضبا وكأنه لكمها خمسة لكمات سويا&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;.............&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;تعود لتبتسم وتقول : أوكيه يا حبيبي، بكرة نتقابل&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;لم تكد تنتهي حتى انطلقت نغمة يعرفها الشعب المصري جيدا تصدر من هواتف النوكيا (3310) معلنة وصول رسالة لأحد الأشخاص في الخلف تتبعها فترة صمت (يبدو أنه يقرأ الرسالة) لتنطلق ضحكة طويلة من الشاب صاحب العدة (عرفت من صوته أنه ذكر) تتبعها :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ماشي يا ابن الـ(تيـــــــــت) ـ لما أشوف والدتك (هو استخدم لفظ تاني الصراحة!)..&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;ساد جو من الهدوء لنكتشف جميعا أن &quot;أم محمد&quot; لا زالت تتحدث!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;بس زي ما قلت لك هي قاصدة توقع بيننا .. وحياة النبي أنا ما رضيتش أرد عليها ولا أبعتلها أخويا يمرمط بكرامتها الأرض علشان خاطرك،&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;ولأن السائق كان مطلقا لحيته لم أتعجب كثيرا عندما انطلق صوت محمد حسين يعقوب من هاتفه مخبرا إياه أن أحدهم تجرأ واتصل!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;يرفع سائقنا عدته ويرد على محدثه :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;سلامو عليكو&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;.........&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;ازايك يا رمضان؟&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;.........&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;طيب بص انا قدامي نص ساعة ساعة إلا ربع ونتقابل في الطوابق&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;.........&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;طيب ماشي عارف هنتقابل فين في الطوابق.. ألووو ألووووو&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;يبدو جليا أن الاتصال انقطع، فيقوم السائق بالاتصال بالرقم الذي حدثه منذ قليل&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;سلامو عليكو، بأقول لك ايه اديني الراجل اللي لسة مكلمني دلوقني&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;.........&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;يا عم الراجل اللي لسة طالب الرقم دلوقتي&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;............&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;هو سواق اسمه رمضان، ناديه بس&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;...........&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;يا عم انده بس عليه&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;.............&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;وينهي اتصاله الذي دام دقيقتان ونصف الدقيقة تقريبا دون أن يصل لرمضان الذي يريد..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أنتبه أن محطتي جاءت فأسرع بطلب النزول من السائق :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;يمينك هنا يا اسطى لو سمحت&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;ولهول المفاجأة وأنا أنزل سمعت &quot;أم محمد&quot; لا تزال تقول :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;بس هي اتصلت بيه وهو عندي علشان توقع ما بيننا، وانتشي عارفة إن أخلاقي ما تسمحشي بكده! (الأخطاء الإملائية مقصودة... هكذا نطقتها.. وأنا الآن متأكد)..&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;أستأذنكم حتى أشحن هاتفي، فلدي الكثير من المكالمات المهمة، فاليوم لا يزال حافلا..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;أحداث هذه التدوينة حقيقية، وكل هذا حدث قبل يومين من عيد الأضحى المبارك (الليلة التي قبل وقفة العيد مباشرة)...&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;** الصورة هي أحد صورنا في فرح ياسمين&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title> مصعب والأهرام!</title>
        <published>2007-01-03T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2007-01-03T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/mosab-and-al-ahram/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/mosab-and-al-ahram/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/mosab-and-al-ahram/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEgcJUPjnY2ILmUN01GjougxYJpqLTBwydxYWUp5ZOyYOfNpKJK1bM-5inZVhgaXaAkWHt18iSR1fWDZNmcAZt3WJ7jmyvUj9bGGjjQGlUQCUD9cUka1rsE6U5c0VlrC1NNKkjf49Q&#x2F;s1600-h&#x2F;ahram.JPG&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEgcJUPjnY2ILmUN01GjougxYJpqLTBwydxYWUp5ZOyYOfNpKJK1bM-5inZVhgaXaAkWHt18iSR1fWDZNmcAZt3WJ7jmyvUj9bGGjjQGlUQCUD9cUka1rsE6U5c0VlrC1NNKkjf49Q&#x2F;s320&#x2F;ahram.JPG&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;br &#x2F;&gt;
جريدة الأهرام جابت سيرتي كمدون في  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;216.239.59.104&#x2F;search?q=cache:kiBTRHheqiMJ:www.ahram.org.eg&#x2F;Index.asp%3FCurFN%3Dwind2.htm%26DID%3D9083+%D9%85%D8%B5%D8%B9%D8%A8+%D8%A3%D8%AD%D9%85%D8%AF&amp;amp;hl=en&amp;amp;gl=eg&amp;amp;ct=clnk&amp;amp;cd=12&quot;&gt;المقال ده&lt;&#x2F;a&gt;  من على  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.ahram.org.eg&#x2F;&quot;&gt;موقع الأهرام&lt;&#x2F;a&gt;، (اضغط على الصورة للتكبير)..&lt;br &#x2F;&gt;
واللي فوق دي صورة المقال&lt;br &#x2F;&gt;
بعد ما قريت المقال بصراحة مش عارف تهنوني وللا تعزوني!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ما علينا...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أحب أشكر سعيد أبو معلا لأنه أول واحد قال لي على هذا الموضوع&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title> واحشني جدا.. بأحبك</title>
        <published>2006-12-25T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2006-12-25T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/miss-you-dad/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/miss-you-dad/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/miss-you-dad/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEi1-FajLaA4Ti5yFGce-_pqkzh2_vls2sDr9iA-4riccN907eXLxpvrqH4t1Z2eyfxRAYQUOgbrzTMpd1Ujd7Wv75Gtad6zJJEWNXTlCxiRclkNEHLUGP5ISrLVgIu0-rzijsHCgg&#x2F;s1600&#x2F;Corbis-CB052484.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEi1-FajLaA4Ti5yFGce-_pqkzh2_vls2sDr9iA-4riccN907eXLxpvrqH4t1Z2eyfxRAYQUOgbrzTMpd1Ujd7Wv75Gtad6zJJEWNXTlCxiRclkNEHLUGP5ISrLVgIu0-rzijsHCgg&#x2F;s320&#x2F;Corbis-CB052484.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.20at.com&#x2F;mosab&#x2F;forYouFather.jpg&quot;&gt;&lt;br &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وكأن قلبك المنهك من قلوب أخرى تحجرت وآلام مشرط الجراحة كان يشعر..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;طلبت مني ألا أمكث هذا الأسبوع عند جدي في الفيوم كما كان الحال في الفصل الدراسي الأول حيث كليتي ودراستي، وآثرت أن أسافر صباحا وأعود آخر كل يوم وعندما قلت لك &quot;حاضر يا أبي ولكن لغاية امتى؟&quot; أجبتني بنبرة لم أفهم ما تحمل من معان &quot;قريب أوي يا ابني&quot;..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قربتني منك أكثر وأنا لا أدري، كانت نظراتك حانية أكثر مما اعتدت فتعجبت ولكنني أبدا لم أدرك سببا ولا أخفيك سرا أصلا ما حاولت، فقط استمتعت قدر استطاعتي بلحظات السكينة هذه التي كانت نادرة جدا في العامين السابقين..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;منذ أربع سنوات في مثل هذه الأيام (العشر الأوائل من ذي الحجة) كنا نتندر ونضحك جميعا في كل عشاء يجمعنا سويا كيف اجتزت العملية الأولى لإصلاح ذلك العيب الخلقي في بطين قلبك الدافئ، وكيف اجتزت العملية الثانية لزرع جهاز تنظيم ضربات قلبك، كيف اجتزت كل هذا و تقعدك في سرير المرض نزلة برد عادية وكنت تكتفي أنت بابتسامة بدت لي حزينة ولكنني كنت أكذب عيني وأصمت..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كنت أنت حزينا جدا لأنك لم تستطع أن تصوم، فقد كنت تعشق صيام هذه الأيام، كنت حزينا أيضا أنك لا تستطيع التركيز كثيرا في القراءة والكتابة اللتان هما عالمك الخاص، كنت تدلف إلى غرفة مكتبك، تحتضن كتبك على أرففها بعينيك، تخبرني متى بدأت تصنع هذه المكتبة الضخمة، وكيف أن كلاب أمن الدولة هدموا نواتها الأولى وكيف بنيتها من جديد..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كان يوم جمعة..&lt;br &#x2F;&gt;
كنت تعباً لدرجة أنك لم تستطع الوقوف لتتوضأ وتصلي العصر، فناديت علينا ليأتي أحد تستند على كتفيه وتقوم، كنت في طريقي إليك، وأنت على طرف السرير المواجه لباب الغرفة تحاول القيام.. سرت نحوك مادا يداي إليك فإذا بك أمام عيني تجلس عاجزا عن الوقوف ويخفق قلبي لا أدري لماذا، نظرت إليَ آخر نظرة لك في حياتنا البالية ورفعت عينيك وشهقت شهقة صغيرة ثم استندت على جانب سريرك و... واستكنت..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;انخلع قلبي رافضا تصديق ما ظن أنه قد حدث، واستندت إلى الحائط وشعرت بألف ألف مطرقة تهشم رأسي من أعماقها، زاغت عيناي ولم أعد أرى سوى عينيك الناظرتين لأعلى..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كل التفاصيل بعد ذلك لم أستوعبها، لم يكن قلبي وعقلي معي ليستوعبا، ذهبنا إلى أملنا بعد الله، إلى المستشفى، و جاء عمي الصغير هناك وعدت أنا للمنزل لأعتني بإخوتي..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;هل حقا ......؟!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;لا .. حتما سيعود..&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;إلى أن عاد عمي وأنت معه لا تقوى على حراك، وأدخلك غرفتك وأرقدك على سريرك و... وغطى وجهك...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;نظرت إليه شبه منهار أدعو الله ألا يقولها.. لكنه قالها..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قالها قاسية جدا يا أبي..&lt;br &#x2F;&gt;
لم أتمالك نفسي وانهرت، ولكنني كما علمتني تواريت عن الأنظار وسجدت بين يدي ربي أبكي.. فوحده بعد أن تركتني أثق أنه يسمعني دون أن يردني..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أبي..&lt;br &#x2F;&gt;
واحشني أوي أوي أوي&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أبي..&lt;br &#x2F;&gt;
بأحبك.. واحشني حضنك...&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title> أنا والتعليم وهناك!</title>
        <published>2006-12-22T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2006-12-22T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/my-education-history/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/my-education-history/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/my-education-history/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEgODbofLzQBxSjil1OqVunwFYutYN8W8u2wgB_oz8oqZ_jGWH3MW2F6HJm4t8rqx9bPypHsG_DYImzHleUi-SQGA3520vXp1dJELX-1Sk_U0o_E_ysk4nzQKifleuStPekh9vLkuw&#x2F;s1600-h&#x2F;42-16934618.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;blogger.googleusercontent.com&#x2F;img&#x2F;b&#x2F;R29vZ2xl&#x2F;AVvXsEgODbofLzQBxSjil1OqVunwFYutYN8W8u2wgB_oz8oqZ_jGWH3MW2F6HJm4t8rqx9bPypHsG_DYImzHleUi-SQGA3520vXp1dJELX-1Sk_U0o_E_ysk4nzQKifleuStPekh9vLkuw&#x2F;s320&#x2F;42-16934618.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&quot;يحكى أنه قبل سبعة عشر قرنا من الزمان (إلا 1685 سنة تقريبا!) كان هناك طفل يدعى مصعب في بلاد تدعى مصر يدرس بالصف الثاني من الحضانة المعروف بالكود الحركي (KG 2) ...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كانت دراسته هادئة إلى أن قررت أسرته أن ينتقلوا إلي بيت آخر، وبالتالي اضطر والده أن ينقله لمدرسة جديدة بجوار المنزل الجديد، وحيث أن KG 2 كانت أعلى في مصاريفها من الصف الأول الابتدائي فقد استغل مدير المدرسة الجديدة (الشرير) أن الطفل كان أصغر بشهرين أو ثلاثة من الصف الأول الابتدائي وألحقه ثانية بـKG 2!!&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;آه والله دي بدايتي!&lt;br &#x2F;&gt;
حتى أي حد على الماسينجر (أو على الطبيعة) بيسألني عن تاريخي الدراسي أقول له &quot;دي قصة طوييييييييييييلة تعود إلى KG 2&quot; وما يصدقنيش!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ما علينا.. وصلت لغاية الصف الثالث الابتدائي متأخر سنة بسبب العملة المنيلة بتاعت اسمه ايه ده، وفي التيرم الثاني (كان فاضل شهرين أو تلاتية على الامتحانات تقريبا) والدي قرر إنه يسافر يشتغل برة..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;سافرنا باكستان واستقرينا في العاصمة إسلام آباد اللي فيها الجامعة الإسلامية العالمية اللي والدي رحمة الله عليه كان بيدرس فيها شريعة وقانون (أصله خريج دار علوم)..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;في نفس هذه السنة -اللي كان فاضل فيها شهرين- بابا قدم لي في السفارة المصرية علشان أمتحن خامسة ابتدائي!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ولأن الامتحانات كانت من منازلهم الوضع ما عجبش بابا، فراح مقدم لي في معهد يمني (سنة رابعة ابتدائي) وكانت مواده تقيلة أوي أوي، أنا فاكر إننا أخدنا كتاب &quot;أجرومية&quot; –نحو يعني- فيه كل النحو اللي أخدته في مصر لغاية أما اتخرجت من ثانوي، وفيه حاجات كمان ما قابلتهاش!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;المعهد اليمني كمان كان من منازلهم!&lt;br &#x2F;&gt;
ولذلك قرر أبي أن يلحقني بمدرسة باكستانية، وبالفعل ذاكرت التلات مناهج وجبت ساعتها متوسط 92 %... آه بجد..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;التلات سنين اللي بعد كده (من أولى لتالتة إعدادي مصري) عديت على حاجات كتيييييييييييييير أوي أوي..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قعدت تيرم ونص في معهد أزهري -مش فاكر في سنة كام-، وسنتين في مدرسة سعودية، بالإضافة لامتحانات السفارة بكل تأكيد وكذلك مدرستين باكستانيين أخريين!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وأنا في تانية إعدادي أصبت بمرض الصفراء (التهاب كبدي وبائي A) و يادوب ذاكرت قبل الامتحانات بتلات أسابيع لما كنت خفيت والحمدلله ربك ستر..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وأنا في تالتة إعدادي مصري –ركز أوي هنا- كنت بآخد ثانوية عامة بريطاني (GCE) في مدرسة تركيا عاملاها في باكستان! كانوا على سنتنا لغوا الـGCE ونزلوا نظامين أسهل GCSE و IGCSE بس مدرستنا أبت إلا أن تدرس GCE اللي كان أكثرهم شمولا وصعوبة، ولسة معايا كتب منها لغاية دلوقتي، ما تستغربوش .. أصل هم هناك بيعاملوك على مستواك العقلي مش سنك زي بلدنا الموقرة مصر، وكانوا بيقولوا لي : &quot;لغتك الإنجليزية ضعيفة –اللغة بتاعت التعليم في كل مدارس باكستان اللي حضرتها كانت انجليزي- .. علشان كده مش هنعرف نطلعك أكتر من كده بس أنت عقلك يجيب&quot;، بس للأسف رجعنا مصر قبل شهر من الامتحانات وإلا كنت هأبقى واخد ثانوية وأنا عندي 14 سنة!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;رجعنا مصر، و حصلت شوية ظروف ملخبطة كتير، ووالدتي توفيت والظروف اتلخبطت أكتر، المهم دخلت المدرسة متأخر شهر ونص تقريبا علشان كان بابا مشغول في دخول بقية إخواتي المدارس وأنا كنت بأساعده..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بعد خناقة بين بابا ومدير &quot;أحمد لطفي السيد الثانوية بنين&quot; اتقر بي المطاف في فصل أولى أول (1&#x2F;1 ث) &quot;أحمد بهجت فتوح الثانوية بنين&quot;، وهنا ابتدوا يعاملوني على إني كائن فضائي، وكان في مدرسين ما يتنسوش أبدا، أستاذة &quot;هالة&quot; مدرسة الإنجليزي اللي كانت بتحلف بي وبتتباهي بي وسط بقية أولى، و الأستاذة &quot;ليلى&quot; ربنا يـ.. وللا بلاش بتاعت الرياضيات اللي كانت مستقصداني مش عارف ليه!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;طلعت تانية ثانوي (فصل تانية أول)، ولأن امتحانات تانية كانت جاية لناس بتحفظ من غير ما تفهم، ولأني ما بأحبش أحفظ من غير ما أفهم ولأني ما ذاكرتش غير آخر شهر بس جبت 89 % تقريبا –يعني ما كنتش أحصل هندسة حلايب وشلاتين!!- ولأني كمان كنت مشترك في الصحافة المدرسية وبأزوغ من بعض الحصص المملة! المهم عدت على خير ودخلت فصل تالتة أول!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كنت أقل واحد جايب مجموع في الفصل، كان معايا ناس جايبة 98 % وأرقام فلكية أخرى! –مش فلكية أوي بس بالنسبة لمستوى المدرسة- وكانوا بيتريقوا علي أوي جدا! أنا اتعلمت الدرس كويس من تانية ثانوي فذاكرت المرة دي آخر شهر وأسبوع ودخلنا الامتحانات.. كانت جاية لناس بتفهم، بتقول لنا تعالوا فكروا.. شغلوا عقلكم! دفعة تالتة في المدرسة كانت 1500 بني آدم، 10 منهم فصل مجموعهم زي ما هو، أنا وواحد تاني بس اللي مجموعنا زاد والباقيين اتخسف بيهم الأرض، وهندسة نزلت سنتنا 3 درجات % كاملين في التنسيق!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;جبت في تالتة 94.6 % ليصبح مجموعي الكلي 92.2 % تقريبا وألحق هندسة الفيوم، ويالسخرية البتاع أقابل واحد من اللي كانوا جايبين 98 وبيتريقوا عليّ في &quot;خدمة اجتماعية الفيوم&quot; اللهم إني أشهدك أنني لم أشمت به ولن أفعل!!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;التيرم الأول في هندسة (4 امتياز، تلاتة جيد جدا، واحدة مقبول)، التيرم التاني كانت وفاة والدي الله يرحمه فشلت مادة للأسف، بس لما عديتها كان تقديري الكلي (جيد جدا)..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;حولت هندسة القاهرة بشبه معجزة، وحاولت أدخل قسم من الاتنين اللي داخل علشانهم الكلية أساسا، عمارة أو حاسبات، ولأن حاسبات كان خارج متناول اليد انتظمت في عمارة وحضرت بالفعل شهر كامل و ....&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ولقيتهم بيقولوا لي نتيجة تنسيقك لسة طالعة واختر مما بين الأقسام :&lt;br &#x2F;&gt;
(مدني – ميكانيكا – بترول – معادن – كيمياء)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;اخترت مدني باعتبارها أقرب حاجة لعمارة، واشتدت المشاكل والخلافات العائلية (ربنا يجازي كل اللي كانوا السبب وكل حد كانت نيته وحشة) وسقطت!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كان من حقي أدخل القسم اللي عاوزه فحولت حاسبات، وبرضه للأسف سقطت كمان مرة، وبقيت بأمتحن من الخارج، و لأني كنت بدأت أشتغل ما عرفتش أنظم وقتي أوي، وحصل شوية حاجات وظروف أخرى (مش وقتها خالص دلوقتي) تم فصلي من الكلية وكانت الاختيارات المتاحة أمامي كالتالي :&lt;br &#x2F;&gt;
(تجارة – آداب – خدمة اجتماعية – حقوق) والأربعة انتساب.. أنا اخترت تجارة لأسباب تتعلق بخطتي في حياتي نوعا ما، ولا زلنا في انتظار ما يخبئه لنا القدر..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;حاجة أخيرة.. أنا هنا فقدت 90% من الانجليزي اللي اتعلمته في حياتي، وأشياء أخرى كتير..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;حسبي الله ونعم الوكيل في كل مسئول عن أحوال التعليم هنا وأولهم حسني مبارك.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>امبارح كان عمري .. سطرين!</title>
        <published>2006-12-21T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2006-12-21T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/published-news-article/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/published-news-article/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/published-news-article/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;wanamaly.blogspot.com&#x2F;2006&#x2F;11&#x2F;blog-post_30.html&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;photos1.blogger.com&#x2F;x&#x2F;blogger&#x2F;338&#x2F;2268&#x2F;1600&#x2F;883069&#x2F;kalmeny.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;العدد بتاع امبارح (الأربعاء الموافق العشرين من ديسمبر لعام 2006 م) من جرنان الدستور نزل لي فيه أول &quot;نصف مقال صغير متواضع&quot; في صفحة &quot;كلمني شكرا&quot; ...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;المقال مترجم من مقال كاتبه &quot;كليف إدواردز&quot; (&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.businessweek.com&#x2F;bios&#x2F;Cliff_Edwards.htm&quot;&gt;Cliff Edwards&lt;&#x2F;a&gt;) مراسل مجلة الـ&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.businessweek.com&#x2F;&quot;&gt;business week&lt;&#x2F;a&gt;  في وادي السيليكون (&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.siliconvalley.com&#x2F;mld&#x2F;siliconvalley&#x2F;&quot;&gt;Silicon Valley&lt;&#x2F;a&gt;)..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;هو ما كانش عاجبني أوي، بس ناس كتير قالوا لي حلو...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;شكرا يا  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;wanamaly.blogspot.com&#x2F;&quot;&gt;براء&lt;&#x2F;a&gt;  على كل حاجة، ودعواتكم..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ده رابط  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;photo.ringo.com&#x2F;176&#x2F;176270485O768400455.jpg&quot;&gt;لصورة من المقال&lt;&#x2F;a&gt;  رفعها مشكورا  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.blogger.com&#x2F;profile&#x2F;29717801&quot;&gt;reformer&lt;&#x2F;a&gt;&lt;br &#x2F;&gt;
*الصورة اللي في أول الموضوع scan لجزء من أول إصدارات &quot;كلمني شكرا&quot; ..  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;wanamaly.blogspot.com&#x2F;2006&#x2F;11&#x2F;blog-post_30.html&quot;&gt;لمزيد من التفاصيل&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>جاري عنده تمساح!</title>
        <published>2006-09-12T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2006-09-12T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/my-neighbours-crocodile/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/my-neighbours-crocodile/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/my-neighbours-crocodile/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.20at.com&#x2F;mosab&#x2F;bogy.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;lh3.googleusercontent.com&#x2F;blogger_img_proxy&#x2F;AEn0k_sWtG21f5Mu2J15tD0Y6XMLRa_xhwwbWPPBcBIjCbIZIYJ879NIt2BvdAqFGX7l8hOTOHJoEt5vp-FyCo9E-X_0YTFtBuk=s0-d&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;(1) عناصر الرواية :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;هو1 : &quot;أحمد نورالدين&quot; أو &quot;بوجي&quot; كما اعتدنا أن نلقبه منذ الصغر، جارنا خريج كلية الهندسة، و المخترع الصغير كما كنا نسميه صغارا لما يحب و يهوى من اللعب بالمواتير و دارات الكهرباء – و بسبب هذا اللعب حصل على تقدير امتياز في مشروع تخرجه :)-&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;اعتاد أحمد في الآونة الأخيرة كل أسبوع أن يزور سوق الجمعة حيث تباع الخردة التي يصطاد من بينها مكثـفا حينا، و محركا تارة، و سلكا لولبيا في أوقات أخرى و هكذا ….&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ليس هذا كل ما يميز أحمد فلديه الكثير من الصفات الجميلة أهمها أنه خدوم لأبعد الحدود، ولكن هذا ما تريده هذه التدوينة، حيث أني أكتبها وأنا نائم تماما –تقريبا- و هو كل ما تحتاجه أنت يا قارئي العزيز-أو قارئتي العزيزة- الآن!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.20at.com&#x2F;mosab&#x2F;temsa7.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;lh3.googleusercontent.com&#x2F;blogger_img_proxy&#x2F;AEn0k_ue7WkHOL06YtwxwxMDt8j5rKzduIajw9q1UAPjNUL-OVoOHX9iuQAjmCbi6gAOfIVjhSZR4F4zmIBSlUkdQtyRRc2bhHlt=s0-d&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;هو2 : تمساح صغير، لا يتعدى طوله الثلاثين سنتيمترا، يجري بسرعة كبيرة مقارنة بحجمه، و عندما فتح فمه الذي لا يجرح بعد و لكنه يؤلم أصابني الذهول من شراسته،بقى أن تعرف أنه تمساح نيلي، و من  &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;en.wikipedia.org&#x2F;&quot;&gt;موسوعة ويكيبيد&lt;&#x2F;a&gt;يا اكتشفت أن أخطر أنواع التماسيح : تماسيح المياه المالحة و تماسيح نهر نيلنا الخالد!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;سوق الجمعة: لن أجد أفضل في شرحه من هذا الموضوع :&lt;br &#x2F;&gt;
http:&#x2F;&#x2F;www.20at.com&#x2F;article.php?sid=626&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;(2) الرواية ذات نفسها:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;=&amp;gt; الفصل الأول : الحوار&lt;br &#x2F;&gt;
كان أحمد عندي نتناقش فيما سنفعله هذا الشهر لندفع مقابل خدمة الـDSL التي أنعم الله بها علينا، و في وسط الحوار :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;مصعب أنا جبت تمساح!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;قصدك منشار تمساح يعني؟!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;لا .. تمساح بحق و حقيقي&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;مش فاهم! تمساح ازاي يعني؟! لعبة؟!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;لا يا عم أنت، تمساااااااح!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;لما أعرفه عن بوجي، و لأن لا شيء يجعلني أتعجب بسهولة قلت له أصدقك، و كن كل ما أردت أن أعرفه لحظتها رد فعل أبيه و أمه و أخته عند سماعهم الخبر...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;=&amp;gt;الفصل الثاني : فلاش باك :&lt;br &#x2F;&gt;
أحمد كان ذاهبا إلى سوق الجمعة و في نيته شراء محرك، و لكنه وجد المحل مغلقا، و في طريق عودته وجد رجلا يجلس أمام حوض زجاجي ملئ بالكثير من هذه المخلوقات الرقيقة المفترسة!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;رقيقة لأنها صغيرة جدا&lt;br &#x2F;&gt;
و مفترسة لأنها ... أنتم تعرفون!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;=&amp;gt; الفصل الثالث : اللقاء:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;عند عودتي اليوم التالي للحوار، أردت أن أرى هذا المخلوق، جارنا الجديد في عمارتنا المجيدة!&lt;br &#x2F;&gt;
و إذا ببوجي يحكي لي عن الموقف الذي جعله يبدأ القلق! عندما دخل يطعمه قطعة من الكبد كان يهزها أمامه فإذا بسمسم –كما تسميه أخته- يقفز ملتهما إياها بشراسة منقطعة النظير كاد يقتلع فيها إصبعه!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;=&amp;gt; الفصل الأخير : الدروس المستفادة من الوحدة:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;لا تصرف النقود التي خصصتها لشراء موتور أبدا!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;إبدا إياك أن تغيظ أو تغري تمساحا نيليا صغيرا (و خصوصا لو كان اسمه سمسم) بقطعة الكبد التي ستطعمه إياها!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;اكتب وصيتك قبل الشراء مباشرة&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;إذا كنت اشتريته و لم تكتب وصيتك أغلق كمبيوترك حالا و اذهب و اكتبها، فإن لم يأكلك سمسم من باب الدعابة، حتما سيقتلك أبوك أو تغتالك أمك أو تقضي عليك أختك أو يبلغ عنك الجيران!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;سلام يا بشر.. حرصوا على صوابع رجليكم!&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>فردة الكوتشي الشمال!</title>
        <published>2006-02-12T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2006-02-12T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/left-shoe/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/left-shoe/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/left-shoe/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;photos1.blogger.com&#x2F;blogger&#x2F;3753&#x2F;2078&#x2F;1600&#x2F;Phil_Shoe.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;photos1.blogger.com&#x2F;blogger&#x2F;3753&#x2F;2078&#x2F;320&#x2F;Phil_Shoe.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;من صغري و قبل ما أعرف إن ده من السنة ، كنت بأحب آكل بايدي اليمين ..&lt;br &#x2F;&gt;
و كنت لما آجي أعمل حاجة بأحبها أعملها باليمين ، و لو حاجة بأكرهها و مضطر أعملها كنت بأعملها بالشمال..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;و كل شوية و حبي لليمين بيزيد و كرهي للشمال كذلك .. أي نعم لما كبرت عرفت إن ده هبل ، بس برضه فضلت منه شوية رواسب!&lt;br &#x2F;&gt;
المهم ، كفاية مقدمات كده و ندخل في الموضوع:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;طول عمري برضه ، و سبحان الله من غير ما أقصد عندي مشكلة في فردة الكوتشي الشمال!&lt;br &#x2F;&gt;
الكوتشيات اللي كنت بأجيبها و أنا صغير كانت من النوع اللي بـــ&quot;يتمط&quot; بالاستخدام ،&lt;br &#x2F;&gt;
فكانت مشكلتي الأساسية إن بعد فترة من الاستخدام كان شكله &quot;بيبعجر&quot; و يبقى مش ظريف&lt;br &#x2F;&gt;
فكنت باتضايق أوي!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;تاني مشكلة كنت بأقابلها إني ما بأعرفش أربط رباط الكوتشي ، عادي كلنا كنا كده يعني ، بس لما بابا أو ماما كانوا بيربطوه كانت الفردة الشمال كل شوية تفك!&lt;br &#x2F;&gt;
و كل شوية لازم أعهيطلهم علشان يربطوه تاني لأني كنت باتكعبل ، و مرات كتيرة اتعورت بسببها!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;و دارت الأيام و كبرنا الحمدلله و بقينا بنعرف نربط الكوتشي لوحدينا !&lt;br &#x2F;&gt;
بس برضه كانت نفس المشكلة موجودة ، الفردة الشمال كل شوية رباطها يفك..&lt;br &#x2F;&gt;
أهم المشاكل اللي سببتهالي :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;في ماتش كورة مع أصحابي في المدرسة كنت واقف حارس مرمى و علشان أربط الرباط كان التمن جون في فريقنا ، و خناقة كبيرة بعد الماتش انقسم فيها الناس قسمين ، أحدهما يدافع عن حقي الدستوري في ربط الجزمة ، و الآخر كان يرى إنه ممكن يتأجل لغاية أما أصد الجون!&lt;br &#x2F;&gt;
على العموم سبتهم يكملوا نقاشهم البناء و روحت أنا البيت!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;سايق العجلة بتاعتي و بأسابق أحد أصحابي و في عز المنافسة و السرعة الرهيبة الرباط يدخل في الجنزير بتاع العجلة و لأول مرة أكتشف إن الطيران مش أجنحة و بس .. الطيران أكبر من كده بكتير!&lt;br &#x2F;&gt;
و انتهى اليوم على كام غرزة و شاش و قطن كتير ، بس برضه انا اللي كسبت :)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;في أحد معسكرات الكشافة البحرية ، و بينما نقوم بتسلق حبل على الجدار دست على الرباط ووقعت من ارتفاع تلاتة متر ، و رجلي اتجزعت ساعتها ، بس طلعت تاني من غير الكوتشي&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;ده غير المشاكل الاجتماعية اللي بيسببها لي الموضوع ده ، زي إن أصحابي بيتضايقوا مني لما بأعطلهم و حنا ماشيين علشان أربطه ، و خصوصا لما نكون مستعجلين أو في مشوار مهم!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;و آخر مشاكلها الآن إن الرباط نفسه ابتدى يبوظ و إني مضطر أشتري رباط تاني!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أكتر حاجة كانت حلوة ، و اللي نسيتها و أنا بأكتب و هو فكرني بيها ..&lt;br &#x2F;&gt;
إن براء كنا خارجين في يوم سوا و كنت كل شوية أتكعبل في الرباط كالعادة و آخرة ما زهقنا هو ربطهولي و ما اتفكش يوميها تاني إلا لما روحت البيت!!&lt;br &#x2F;&gt;
أخويا بيرو حبيبي أنا آسف إني نسيت أقولها&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>خمسة أيام في قعر مصر!</title>
        <published>2006-02-09T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2006-02-09T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/5-days-in-south-egypt/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/5-days-in-south-egypt/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/5-days-in-south-egypt/">&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;photos1.blogger.com&#x2F;blogger&#x2F;3753&#x2F;2078&#x2F;1600&#x2F;qa3r-masr.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;photos1.blogger.com&#x2F;blogger&#x2F;3753&#x2F;2078&#x2F;320&#x2F;qa3r-masr.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;مش عارف ايه اللي خلاني أكتب عنها دلوقتي!&lt;br &#x2F;&gt;
يمكن علشان شفت سور القطر واقع من الهوا النهاردة ، أو يمكن علشان افتكرت النيك نيم العبقري (من وجهة نظري) اللي كنت كاتبه هناك اللي هو عنوان البتاعة دي..&lt;br &#x2F;&gt;
أو يمكن لأن مفيش حاجة تخليني أكتب عنها أصلا!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ما علينا ، نخش في الموضوع :&lt;br &#x2F;&gt;
مرة تانية قاعد أنا و براء في أمان الله على المهدي* و بنفكر بصوت عالي هنعمل ايه الفترة اللي جاية ،&lt;br &#x2F;&gt;
انا عندي امطحاناط و هوكان عنده امطحان واحد بس بعد ما أنا أخلص بتلات أيام ، و طلعت في دماغنا ساعتها إني أسافر معاه بعد اما أخلص ، و الفكرة نامت وخلاص أهي كانت لزوم القعدة و بح!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;تفوت الأيام و الأعوام و تمر السنين (هكذا بدت لي مع أنهم كانوا أسبوعين ونص ) و أقرب أخلص الامطحاناط و نفتكر الاقتراح إياه و تطلع في نافوخنا بجد و خلاص مسافرين إلى قعر مصر (جغرافيا) .. محافظة قنــــــــا.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وتبدأ مفارقات السفر المجيدة في الظهور ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;محطة قطار الجيزة .. العاشرة مساء تقريبا .. &quot;مفيش تذاكر!!&quot; ،&lt;br &#x2F;&gt;
و بعد مجهود قرابة الساعة و النصف نلاقي تذكرتين لنص الطريق درجة تانية و تذكرتين درجة أولى نكمل بيهم الرحلة الشاقة ، ولم تكن هذه آخر &quot;إفيهات&quot; سكة حديد مصر ، فلم نكد ندخل المصيدة (القطار) برجلينا حتى أدركنا أن النصف الأول من الطريق مش هنقضيه سوا ، تذكرة على العربية رقم 7 و التانية على العربية رقم 11 تقريبا ، مش فاكر أرقام العربيات بس كانت المسافة بينهم لوحديها سكة &quot;حديد&quot; ، قصدي سفر!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&quot;أول القصيدة كفر&quot; ، مكاني كان قاعد ولد صغير ، او بمعنى أدق نايم! و ما جاتليش الجرأة أصحيه ، أصلي مش بأحب أصحي العيال الصغيرة ، بس الحمدلله مامته (معلمة من معلمات سوق الخميس!) خدته جنبها ، و قعدت و أنا حاسس بالذنب ، بس سرعان ما تلاشى الإحساس ده بفعل الجو المحيط!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;طبعا قاعد مرعوب و ماسك شنطة اللابتوب بشدة ، و مش عارف أنام من شخير الراجل اللي على شمالي اللي فضل نايم طول الطريق و لم نتبادل أي حوارات غير لما طلعت كتاب من بتوع البورمجة بالعنجليزي أقرا فيه :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;أنت في طب يا كابتن ؟!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;لا أنا في هندسة.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;طيب ... خ خ خ خ خ خ خ خ خ خ خ خ خ !!&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;وصلنا لنقطة التبادل ، و هنا &quot;حسيت إني لقيت حلم السنين&quot; على رأي عمرو دياب ، الدرجة الأولى كانت حلوة أوي (مقارنة باللي كنا فيه من شوية) ، وهناك عرفت أنام شوية ، و عرفت آخد راحتي و أطلع اللابتوب و أشتغل شوية و أنا مش قلقان من حاجة.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;الطريق كان با إما حلو أوي ، يا إما كئيب أوي ما كانش فيه وسط خالص..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كنا متفقين إننا هنسافر علشان بيرو يذاكر و أنا أشتغل في موقع عجبي ، و طول الطريق و أنا فاكر كده بس بمجرد وصولنا لقيت بيرو بيتريق علي هذه الأفكار الصبيانية ، و بمرور الوقت اكتشفت إن عنده حق ، و إن &quot;أهل قنا أدرى بها&quot; ، الحياة هناك رتيبة بصورة مخيفة ، والنوم هو سيد الموقف ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ما علينا ، نزلنا اتفسحنا كويس هناك ؛ الشوارع المهمة ، ميدان الساعة ، كافيهات نضيفة مووووت ، مطاعم لذيذة ، و أحلى مكان رحته هناك (كورنيش النيل) .. مصر كلها عندها نيل و قنا نيب تاني خالص ، منظره تحفة جدا و ده أكتر حاجة خليتني أندم إن احنا ما خدناش معانا كاميرا ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;النوم صباحا و الحياة ليلا ، كانهذا شعارنا طوال الرحلة على الرغم من إن أهل قنا ذات نفسيهم بيناموا بدري موووت..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;براء (في دور المرشد السياحي) : &quot;الناس هنا كلهم شباب&quot;..&lt;br &#x2F;&gt;
ماشفتش حد عجوز خالص غير مرة واحدة ، و فعلا المكان بالكامل قايم على الشباب ، و الطلبة&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بيرو : &quot;ده أحسن فول ممكن تاكله في حياتك&quot;..&lt;br &#x2F;&gt;
مشهد محتاج يتصور فيديون!! عربية نضيفة جدا واقف عليها شاب عنده تلاتين سنة إلا حتة ، في مكان هادي جدا تفوح من البيوت اللي فيه رائحة المماليك ، ترابيزة وحصيرة كبيرة على الأرض بالجوار ليرضي جميع الأذواق (اللي بيحب يقف و اللي بيحب يقعد) ، و الاتنين المساعدين اللي معاه عارفين شغلهم و بيقوموا بيه بمنتهى الهدوء و الاستمتاع و كأنهم بيعزفوا مقطوعة موسيقية ،و يالها من مقطوعة.. الله يرحم الفول بتاعك يا عم علي .. يللا على رأي عمرو دياب &quot;على ايه هنبكي ع الماضي؟!&quot;.. نسيت أقول لكم إن براء كان ناسي عم علي و قال لي في حوار سابق &quot;فكرني نشتري أكل للفطار لأن أسوأ وجبة ممكن تاكلها هنا هي الفطار&quot;..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بيرو :&quot;المرور هنا مطلع ( .... ) الشعب&quot;..&lt;br &#x2F;&gt;
نظام نظام نظام لغاية أما أنا اتخنقت ، طوال أربعة أيام كاملة ما شفتش غير مخالفة واحدة!! دي الناس بتقف عند الإشارة الحمرا حتى لومفيش عربية تانية في قنا كلها مش بس فس الشارع .. و على رأي بيرو &quot;لو أنت ماشي في الشراع بتبقى مبسوط إن العربيات وقفتلك .. لو أنت ىراكب العربيات بتتخنق جدا إنها وقفت!&quot;..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بيرو :&quot;لوتلاحظ هتلاقي كل اليفط أبيض في أزرق&quot;.&lt;br &#x2F;&gt;
فرمان ملكي قناوي مفيش و لا يافطة تتكتب بغير اللونين دول إلا يفط الصيديات وبس &quot;التعبان اللي بيلف على الكاس&quot; اللي من حقه يبقى لونه أحمر! اكتشفت بعد كده إن هم دول ألوان المحافظة..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بيرو :&quot;الجامعة هنا مدينة تانية .. ممكن تعمل اكتفاء ذاتي&quot; ..&lt;br &#x2F;&gt;
رحنا نخلص لبيرو شوية ورق قبل يوم الامتحان و ..... &quot;مش ممكن!&quot; ، دي مش جامعة دي مزيكا ، قصدي ايه ده؟!اييييييييييييييييه ده؟! دي مش بس عندها اكتفاء ذاتي ، دي محافظة تانية! الحرم الجامعي ضخم بغباء ، فيها تلات فنادق ، فيها مطار! ، مباني حلوة بجد وواسعة جدا ، فيها مكتب بريد ، فيها مسرح كبيييييييييييييييييييير ، فيها بلاوي بجد..بيرو:&quot;الحاجة الوحيدة اللي ناقصة هنا هي الطلبة!!&quot;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بيرو:&quot;المطربين الشعبيين هنا جورج وسوف يليه كاظم الساهريليه هاني شاكر&quot;..&lt;br &#x2F;&gt;
كل حتة كانت مشغلة أغاني ليهم ، هو أنا ما سمعتش جورج وسوف غير مرة واحدة في ميكروباص بس هم دول اللي سمعتهم..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بيرو:&quot;الله الفيلم ده حلو أوي&quot;.&lt;br &#x2F;&gt;
جملة اتقالت كتير واحنا قاعدين في أوضة الفندق المحندقة بنتفرج (على إم بي سي تو) كانت جايبة أفلام حلوة أوي فعلا .. و كانت &quot;مركزة على الداخل الأمريكي&quot; على رأي بيرو ، و هو نفس ذات الشخص اللي قال : &quot;الله أنا بقيت بأفهم إنجليزي&quot; لما عرضوا فيلممن بتوع الداخل الانجليزي باللهجة الأمريكية القديمة القريبة جدا من البريطانية..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;السوبر ماركت اللي جنبينا هو بالتأكيد الرابح الأول من فكرة سفرنا (هو و كام مطعم تانيين بس هو أكتر) ، على طريقة تامر &quot;كل مرة بأشوفك فيها بأبقى نفسي ..&quot; ، براء كان بيشتري من هناك كل ليلة تموين تلات أيام و سبحان الله يخلص ليلتها..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أحمد نصر :&quot;الووو .. أنت لسة ما خلصتش الموقع؟!في لينكات بايظة كتير.&quot;&lt;br &#x2F;&gt;
مكالمة من أستاذي أحمد نصر بيحاسبني على شغل ما خلصتوش و اتصدم لما لقاني في &quot;قعر مصر&quot; ، بس المكالمة دي خليتني أغير خططي و أشتغل فيه و أسيب عجبي أياميها ، بس خير خير ، إلا إن مش دي المرة الوحيدة اللي اتصل بينا فيها ، اتصل ببراء أكتر من مرة بعديها&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بيرو:&quot;المكان الوحيد اللي شفته في العالم اللي عدد قوات الأمن ضعف عدد الأهالي&quot;.&lt;br &#x2F;&gt;
كل حتة واقف فيها بوكس و كل شارع طالع منه بوزبوكس ، وكل حتة واقف فيها عسكري مرور لدرجة إنه كان &quot;قبل&quot; أي حادثة (ما شفناش غير خبطة صغيرة) كان بيبقى وسط العربيتين!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بيرو:&quot;نظافة المدينة هنا معقداني&quot;.&lt;br &#x2F;&gt;
فعلا كل شوية تلاقي عامل نظافة واقف بالعربية الشهيرة بتاعته متأهب بس إن حتة ورقة تقع على الأرض ، الأرضأنضف من عدسات نضارتي.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;بيرو:&quot;قف عندك .. اوعى تقطف أي وردة .. غرامتها 500 جنيه&quot;&lt;br &#x2F;&gt;
نوكومينت!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ده اللي أنا فاكره دلوقتي، بس كانت أيام حلوة ، بس أوحش حاجة فيها رحلة القطر واحنا رايحين..&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="ar">
        <title>يوم من أوله!</title>
        <published>2006-02-01T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2006-02-01T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://mosab.co.uk/ar/blog/day-from-start-to-end/"/>
        <id>https://mosab.co.uk/ar/blog/day-from-start-to-end/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://mosab.co.uk/ar/blog/day-from-start-to-end/">&lt;p&gt;البحث في الموقع و بأنزل فاير فوكس في نفس الوقت و في نفس ذاتت الوقت بآكل الساندويتشات اللي سبتها من الصبح، براء و شخص تاني (بلاش فضايح) يعملوا اجتماع على الضيق تطلع نتائجه مبهرة مع إني لسة ما أعرفهاش بالتفاصيل وما عرفتش أكلمه لبقية اليوم لأن الاجتماع كان مهم لدرجة إنهم خرجوا يجتمعوا في حتة تانية هدية بعيد عن دوشة الموقع!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;و شوية و .... ترررررررررررررررررررررن ؛ إسلام بدر زميلي على التليفون عاوز يشوفني ، و كالعادة أقول له عدي على في الموقع ، فيلبس و ييجي في الطريق..&lt;br &#x2F;&gt;
يوصل إسلام و أستقبله على مكتبي ، و نبدأ الحوار المعتاد اللذيذ عن البرمجة و آخر المشاكل اللي قابلتنا و آخر التهييسات اللي عملناها ، و نتبادل حوارا قصيرا عن اللابتوب الجديد بتاعي اللي عليه أقساط مش عارف هأسدها ازاي بس إن شاء الله خير ، يا خسارة الوقت الحلو ما يكملش ، إسلام كان لابد أن يلبي نداء بطنه و كان عازمني على الغدا ، بس زي ما لسة قايل في الفقرة اللي قبل اللي فاتت أنا كنت لسة واكل ، زائد إني كان المفروض أحدث الموقع في غياب الأقطاب التحديثية الأخرى (براء – علي – و آخرون) ، و لأن شيرين كان لازم تمشي بعد صلاة المغرب مباشرة (مشيت بعد العشاء على فكرة)!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;نزلت أوصل إسلام تحت و طلعت حدثت الموقع ، و هنا محمد دسوقي افتكر الماتش ففتحنا التليفزيون و طلبنا طبقين فلافل وعملنا جولة تالتة من المشاريب لثلاثة أفراد لأن منى كانت راحت مشوار و جت تاني ساعتها فأصبحنا بها ثلاثة أنفار!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;شوية شغل مع بعض الملل و حديث اجتماعي مشتت الوجهة والموضوع ، و بعدين دسوقي نزل ، و ساعتها فكرت أروح ، وكذلك منى ، بس قبل ما أمشي كان لابد من مكالمة هاتفية مع بيرو علشان أعرف هياخد حاجته و للا لا ، و الظاهر إني قطعت عليه اجتماعه ، و كان هيعيط مني على التليفون ، وتليفون تاني لخالتي الكبرى ، هو كان في تليفون تالت بس بلاش !! (لأصحاب الأمر فقط : &quot;أيوة يا منى النمرة غلط!!&quot;) و نزلت أنا و منى ، و في الطريق كملنا الحوار المشتت الوجهة و الموضوع ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;نصف ساعة من أصعب ما مر علي في حياتي من المناظر اللي شفتها (بلاش أحكي) ، و مع زجاجة فيروز التفاح جلسنا نبدل طراطيف الحوار أنا و الدكتور.. و لما خلصنا نزل وصلني لغاية الشارع بنفسه!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ركبت الموكروباز للبيت ، و دخلت اتوضيت علشان العشاء ، و لفيت في الشقة أطمن على إخواتي ، لقيت أبوكر نايم تعبان شوية و عبدالرحمن بيتفرج على التليفزيون ، أما عمر ما لقيتوش ، خلصت اللفة و صليت العشاء و جري تحت البطانية علشان أصحى أصلي الفجر ، و علشان أخلص أي حاجة من البلاوي اللي ورايا قبل ما أنزل الشغل ،&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;نمت الساعة 11:47 ، و خ خ خ خ خ خ خ خ خ خ خ ، فجأة صحيت تاني و مش عارف أنام خالص ، أبص في الساعة ألاقيها 2:05 ، و أنا تعبان جدا و نعسان بضراوة ، بس مش جايلي نوم :(&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;على الساعة 3:30 فقدت الأمل أنام تاني ، قمت نزلت الشارع أتمشى شوية و أشم هوا ، و اشتريت و أنا ر               اجع كيس noodles ، طلعت عملته و شربته (أو كلته مش عارف أيهما يقال!!) ، و قعدت أكتب الكلمتين دول ، و بأقفل علشان مستني الفجر يأذن و أطلع بعده أحاول أنام لي شاعة كمان يمكن ربنا يسهل ، مع إني واثق إن براء هيصحيني بدري موووووووت ، لأن الاجتماع بتاعه لسة هيستمر اليوم التاني كمان!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أنا سامع دلوقتي صوت عم أحمد إمام المسجد بيوضب الجامع، أصل المسجد جنب البيت على طول وكحة عم أحمد مميزة جدا..و آديه بيأذن الفجر أهو بصوته الحلو ..&lt;br &#x2F;&gt;
سلام علشان أتوضا ...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;نزلنا محطة كلية التربية الرياضية – فيصل ، هي علشان تطلع بيتها و أنا علشان أعدي لشارع الهرم علشان أركب تاني لبيتنا ، و أنا في النص بين الشارعين (الهرم و فيصل) ألاقي في جيبي بقايا كارت ميناتل فئة العشرة جنيهات ، فأتصل بمجدي علشان أشوف الفايل وصله و للا لا ما ردش علي ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;اتصلت بدكتور سمير (طبيب قلب ، و أحد الناس اللي لها في قلبي مكانة خاصة جدا) ، فلقيته في مستشفى الجيزة الدولي (بيني و بينها لحظتها شارعين فقط) ، فقلت له استناني ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;حارس الأمن : رايح فين يا أستاذ؟!&lt;br &#x2F;&gt;
أنا : دكتور سمير الدور الخامس ، وحدة العناية المركزة&lt;br &#x2F;&gt;
الحارس : ثواني ، و يتصل بيه فوق ، و يطلعني ليه  يوم من أوله!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;الثلاثاء -الحادي و الثلاثون من يناير - الأول من محرم&lt;br &#x2F;&gt;
يوم باين من أوله! المفروض إنه أجازة رسميةبمناسبة رأس السنة الهجرية صحيت بدري على مكالمة من براء و اتقابلنا على القهوة المعتادة (المهدي) ، و كان هو مستنيني و طالب اتنين شاي بحليب!&lt;br &#x2F;&gt;
قاعدين في أمان الله و فجأة بأسأل براء -على أساس إني هأفاجئه- النهاردة كام هجري؟! الرد المنطقي : واحد محرم بس هي كانت راكبة معايا من الصبح إن النهاردة اتنين محرم!!!&lt;br &#x2F;&gt;
بعدما شككته في نفسه و راجع الجرنان اللي كان في ايده كان هيقوم يضربني بس الحمدلله عدت على خير ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;شوية و سألني سؤال عجيب : &quot;تفتكر أقول لها مميزاتي ايه؟!&quot;&lt;br &#x2F;&gt;
أنا : &quot;تخين و بنظارة&quot;!!!&lt;br &#x2F;&gt;
كان هيضربني للمرة التانية ، بس برضه الحمدلله عدت على خير&lt;br &#x2F;&gt;
قمنا و دفع هو الحساب (كالعادة) ، و ركبنا الميكروباص في طريقنا للشغل في يوم عطلتنا علشان الباشا الكبير أحمد زين كان عاوز يقعد مع الناس كلها ، و لأنه كان واحشني ...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;كالعادة بعد رجوعه من قطر ، حط براء السماعات بتاعت السي دي مان و سرح مع نفسه في أسطوانة عمرو دياب الأخيرة ، و أنا قعدت أتأمل شوية أفكار برمجية تحل بعض المشاكل اللي موجودة في الموقع*..&lt;br &#x2F;&gt;
وانتبهت فجأة أنا و براء إن السواق مشغل قرآن ، قفلنا احنا الاتنين اللي كنا بنعمله ، و طلبت من السواق يعلي ، و قعدنا نسمع أواخر سورة المرسلات بصوت الشيخ محمد إسماعيل ، و بعديها بفاصل سورة الرحمن بصوت شيخ تاني من على إذاعة القرآن الكريم..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وصلنا الموقع لنجد باب الدور بتاعنا مغلقا ، و اضطرينا نستنى الكابتن اللي معاه المفاتيح ، و دخلنا و قعدنا و أقنعنا نفسنا إننا أول ناس تيجي النهاردة ، ولكن تأتي الرياح بما لا تشتهي السفن!! دخلت علينا فجأة شيرين القائمة بأعمال مدير الموقع ، و فاجأتنا إنها هنا من نص ساعة!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;تقبلنا الهزيمة بروح رياضية و كملنا اليوم ،و هم بيفتحوا الانترنت اكسبلورر و أنا الموزيللا بتاعي** لنفاجأ أن الموقع المسكين لم يتم تحديثه بالأمس!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;براء -على غير العادة- طلع قعد في الأوضة اللي بره علشان كان يتكلم مع شيرين في اجتماع على الضيق عن بعض المشاكل المتعلقة بالشغل ، و خلص الاجتماع و ابتدوا ينموا شوية على خلق الله لغاية لما ييجوا ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;فقرة مكالمات تليفونية قصيرة من بيرو (دلع براء) لشخص كان منتظره بفارغ الصبر و لقاه نايم!!، ومن شيرين لأعضاء الفريق علشان تأكد على المعاد بتاع أحمد زين ، اللي كان عاوز يأجله علشان يجيب حد من قرايبه من إسكندرية إلا أن اعتراض شيرين في أحد مكالمات هذه الفقرة خللاه يعدل رأيه ، و بعت حد تاني مكانه.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;مش كل الناس جت لسة و الظهر أذن و عاوزين نفطر ، فاتخذناها ذريعة لتأخير معاد الاجتماع شوية ، أصل احنا بتوع ربنا و لازم نصلي الفرض على وقته ، و كمان إن لبدنك عليك حقا فلازم نفطر كويس!!طلعت أنا علشان أعمل المشروبات لبقية الفريق لأن ما كانش في حد واقف في البوفيه و في الطريق عديت على أستاذ محمد زيدان –حفظه الله- أسلم، و طلع ورايا منى و دعاء..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;فقرة عتاب صغيرة يشوبها جو من المرح و النسكافيه و الشاي بحليب و السادة كمان من دعاء و منى (باعتبارها صديقتها الصدوقة) على الموقف اللي حطينا دعاء فيه (أنا و براء و شيرين) ، بس كله بيعدي الحمدلله النهاردة (راجع الفقرة التانية و التالتة علشان تعرف أنا قصدي ايه)!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;عودة لقواعدنا سالمين بصينية المشروبات التي نتناولها على أنغام ساندوتشات صافو المجيدة التي تمثل فطارنا لهذا اليوم ( أي نعم ما كلتهاش إلا بعد الاجتماع بس طالما بقية الفريق أكل يبقى أنا أكلت ) ،تليها صلاة الأيروبكس قصدي الظهر التي قادنا فيهال الكوتش زين!!وظهر فجأة مجدي (مبرمج الموقع اللي قبلي و أحد الناس اللي بأحبها جدا) على الماسينجر فأبعتله فايل مهم كنت الليلة اللي قبلها بعتهوله على جواب دوت كوم بس ما وصلش ، و أضطر أسيبه في النص علشان الاجتماع..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;يبدأ الاجتماع تحت قيادة زين مشوبا بجو رائع من الأخوة و البهجة و الفول (بتاع صافو)!! ، المهم إنه اجتماع محررين و هدفه الأساسي الناس الجديدة تعرف الناس القديمة ، وأنا مش عارف أنا حضرت ليه بالظبط ، بس يمكن علشان زينوحشني جدا و كنت حابب أقعد معاه أطول فترة ممكنة ..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;المهم ، تتعالى أصوات في النص مطالبة بالمزيد من كرم الضيافة و يقع الاختيار على بما إني أصغر واحد قاعد إني أطلع أعمل المشروبات الساخنة تاني مع تركيز على أهمية المياه!!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;خلص الاجتماع و المفروض نبتدي شغل بقى ، شيرين و بقية الكاست التحريري بيظبطوا المواضيع علشان تنزل ، و أنا بأعمل بحثي الخاص عن أي معلومات تفيدني في تطوير خدمة&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
